<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Posts on Afonso Rodrigues - DevOps &amp; SRE Blog</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/</link><description>Recent content in Posts on Afonso Rodrigues - DevOps &amp; SRE Blog</description><generator>Hugo -- 0.151.0</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://afonsorodrigues.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>5 Verdades sobre Argo CD que Vão Mudar a Forma Como Você Opera Kubernetes</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/argocd/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/argocd/</guid><description>&lt;h1 id="5-verdades-sobre-argo-cd-que-vão-mudar-a-forma-como-você-opera-kubernetes"&gt;5 Verdades sobre Argo CD que Vão Mudar a Forma Como Você Opera Kubernetes&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;O Argo CD se tornou a porta de entrada para o paraíso do GitOps para inúmeras equipes de engenharia. Sua popularidade é inegável, mas a verdadeira maestria da ferramenta vai muito além da instalação e do deployment de uma aplicação simples. Existem práticas, conceitos e padrões arquitetônicos mais profundos que separam os usuários iniciantes dos especialistas que extraem o máximo de automação, segurança e escalabilidade da plataforma. Este artigo é um guia com 5 dos insights mais impactantes, contra-intuitivos e surpreendentes extraídos de guias de especialistas e discussões da comunidade. Prepare-se para elevar o nível da sua operação Kubernetes.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Proposta de Solução: Implementação do Identity-Aware Proxy para Acesso Seguro e Contextual</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/iap/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/iap/</guid><description>&lt;h1 id="proposta-de-solução-implementação-do-identity-aware-proxy-para-acesso-seguro-e-contextual"&gt;Proposta de Solução: Implementação do Identity-Aware Proxy para Acesso Seguro e Contextual&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="10-o-desafio-protegendo-o-perímetro-em-um-mundo-distribuído"&gt;1.0 O Desafio: Protegendo o Perímetro em um Mundo Distribuído&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A transformação digital, acelerada pela adoção massiva do trabalho remoto e pela migração de cargas de trabalho para a nuvem, dissolveu o conceito tradicional de perímetro de segurança. Onde antes existia uma fronteira clara entre a rede corporativa &amp;ldquo;confiável&amp;rdquo; e o mundo externo &amp;ldquo;não confiável&amp;rdquo;, agora existe um ecossistema distribuído de usuários, dispositivos e aplicações. Este novo paradigma apresenta desafios complexos e urgentes para a proteção de dados e recursos corporativos, exigindo uma reavaliação fundamental das estratégias de segurança tradicionais.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Professional Cloud Architect Sample Questions</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/professional-cloud-architect-sample-questions/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/professional-cloud-architect-sample-questions/</guid><description>&lt;h2 :target="_blank" id="link-professional-cloud-architect-sample-questions"&gt;Link &lt;a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSf54f7FbtSJcXUY6-DUHfBG31jZ3pujgb8-a5io_9biJsNpqg/formResponse"&gt;Professional Cloud Architect Sample Questions&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aqui está uma análise detalhada do seu desempenho, juntamente com recomendações de materiais de estudo para fortalecer seus conhecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="análise-percentual-de-acertos-e-erros"&gt;Análise Percentual de Acertos e Erros&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Com base nas suas respostas, o seu desempenho foi o seguinte:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Total de Questões:&lt;/strong&gt; 19&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Respostas Corretas (c):&lt;/strong&gt; 11&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Respostas Erradas (e):&lt;/strong&gt; 8&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Isso resulta nos seguintes percentuais:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Percentual de Acertos: 57.89%&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Percentual de Erros: 42.11%&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="análise-por-tópicos-e-recomendações-de-estudo"&gt;Análise por Tópicos e Recomendações de Estudo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vamos analisar as questões que você errou para identificar as áreas que precisam de mais atenção.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Migração Jekyll para Hugo: Guia Completo</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/migracao-jekyll-para-hugo-guia-completo/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/migracao-jekyll-para-hugo-guia-completo/</guid><description>Guia completo para migrar seu site Jekyll para Hugo, incluindo configuração, migração de conteúdo e deploy no GitHub Pages.</description></item><item><title>Serviços AWS</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/aws-services/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/aws-services/</guid><description>&lt;h2 id="-analytics-"&gt;&amp;mdash; Analytics &amp;mdash;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="aws-clean-rooms"&gt;AWS Clean Rooms&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Analytics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Cria ambientes seguros onde múltiplas partes podem colaborar em dados sem compartilhar ou revelar dados brutos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Análise conjunta de dados sensíveis, colaboração segura entre parceiros.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Analistas de Dados, Cientistas de Dados, Empresas com Parcerias&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Permitir colaboração e análise de dados segura e com foco na privacidade.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-data-exchange"&gt;AWS Data Exchange&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Analytics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço para encontrar, assinar e usar dados de terceiros na nuvem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Aquisição de conjuntos de dados para análise, ML, enriquecimento de dados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Analistas de Dados, Cientistas de Dados, Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Facilitar a troca e o uso de conjuntos de dados de terceiros.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-glue"&gt;AWS Glue&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Analytics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço ETL (Extract, Transform, Load) totalmente gerenciado para preparar e carregar dados para análise.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Preparação de dados para data lakes e data warehouses, descoberta de dados, catalogação de metadados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros de Dados, Desenvolvedores, Analistas de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar a descoberta, preparação e movimentação de dados para análise.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-glue-databrew"&gt;AWS Glue DataBrew&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Analytics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Ferramenta visual de preparação de dados que facilita a limpeza e normalização de dados sem código.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Limpeza e transformação de dados por usuários de negócios e analistas, preparação para BI e ML.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Analistas de Dados, Analistas de Negócios, Cientistas de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Tornar a preparação de dados acessível a usuários com menos conhecimento técnico.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-lake-formation"&gt;AWS Lake Formation&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Analytics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço para configurar um data lake seguro em dias.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Criação, segurança e gerenciamento de data lakes no S3.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros de Dados, Arquitetos de Nuvem, Administradores de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar a construção, segurança e gerenciamento de data lakes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-cloudsearch"&gt;Amazon CloudSearch&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Analytics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de pesquisa gerenciado na nuvem para adicionar recursos de pesquisa a sites ou aplicações.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Implementação de pesquisa em sites, catálogos de produtos, documentos internos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Arquitetos de Aplicações&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer uma solução de pesquisa escalável e fácil de configurar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-emr-elastic-mapreduce"&gt;Amazon EMR (Elastic MapReduce)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Analytics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Plataforma de big data na nuvem para processar grandes volumes de dados usando frameworks como Spark e Hadoop.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Processamento de big data, análise interativa, machine learning, ETL em larga escala.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros de Dados, Cientistas de Dados, Analistas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Facilitar o processamento e análise de grandes conjuntos de dados de forma econômica e escalável.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-finspace"&gt;Amazon FinSpace&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Analytics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de análise de dados específico para a indústria de serviços financeiros (FSI).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Análise de dados financeiros, gerenciamento de risco, preparação de dados para FSI.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Analistas Financeiros, Quants, Cientistas de Dados (FSI)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer uma solução de análise de dados otimizada para o setor financeiro.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-managed-streaming-for-apache-kafka-msk"&gt;Amazon Managed Streaming for Apache Kafka (MSK)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Analytics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço gerenciado para criar e executar aplicações usando Apache Kafka para processar dados de streaming.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Ingestão de dados em tempo real, processamento de streams, filas de mensagens.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Engenheiros de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar a operação e o escalonamento de clusters Apache Kafka.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-opensearch-service"&gt;Amazon OpenSearch Service&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Analytics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço gerenciado para implantar, operar e escalar OpenSearch (derivado do Elasticsearch) para análise de logs, pesquisa e mais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Análise de logs, monitoramento de aplicações em tempo real, pesquisa de texto completo, visualização de dados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Engenheiros de DevOps, Analistas de Segurança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Facilitar a busca, análise e visualização de dados gerados por máquina.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-quicksight"&gt;Amazon QuickSight&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Analytics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de Business Intelligence (BI) rápido, baseado em nuvem e totalmente gerenciado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Criação de dashboards interativos, visualização de dados, análise de negócios.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Analistas de Negócios, Usuários de Negócios, Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer insights de negócios rápidos e fáceis de entender através de visualizações interativas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-redshift"&gt;Amazon Redshift&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Analytics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de data warehouse rápido, totalmente gerenciado e em escala de petabytes na nuvem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Análise de grandes volumes de dados estruturados e semiestruturados, relatórios de BI.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Analistas de Dados, Engenheiros de Dados, Analistas de Negócios&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Oferecer um data warehouse de alto desempenho e escalável a um custo baixo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="-aplicações-empresariais-"&gt;&amp;mdash; Aplicações Empresariais &amp;mdash;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="amazon-chime"&gt;Amazon Chime&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Aplicações Empresariais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de comunicações que transforma reuniões com uma aplicação segura e fácil de usar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Reuniões online, videochamadas, chat, chamadas de negócios.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Usuários de Negócios, Equipes Remotas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer uma solução unificada de comunicação e colaboração.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-honeycode"&gt;Amazon Honeycode&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Aplicações Empresariais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço para criar aplicações web e móveis personalizadas sem escrever código.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Automação de processos, gerenciamento de projetos, rastreamento de tarefas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Usuários de Negócios, Gerentes de Projetos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Permitir que equipes criem aplicações para melhorar a produtividade sem programação.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-pinpoint"&gt;Amazon Pinpoint&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Aplicações Empresariais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de comunicação multicanal para engajar clientes via email, SMS, push, voz.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Campanhas de marketing, notificações transacionais, comunicação com clientes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Profissionais de Marketing, Desenvolvedores, Gerentes de Produto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Ajudar empresas a se conectar e engajar seus clientes em escala através de múltiplos canais.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-simple-email-service-amazon-ses"&gt;Amazon Simple Email Service (Amazon SES)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Aplicações Empresariais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de envio de email em nuvem, flexível e econômico para marketing e emails transacionais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Envio de emails de marketing, notificações por email, emails transacionais (confirmações, senhas).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Profissionais de Marketing&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer uma plataforma de envio de email confiável e escalável.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-supply-chain-cadeia-de-suprimentos-aws"&gt;AWS Supply Chain (Cadeia de Suprimentos AWS)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Aplicações Empresariais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Aplicação baseada em nuvem que unifica dados da cadeia de suprimentos e fornece insights acionáveis.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Visibilidade da cadeia de suprimentos, previsão de demanda, gerenciamento de estoque.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Gerentes de Cadeia de Suprimentos, Planejadores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Melhorar a resiliência e visibilidade da cadeia de suprimentos com ML.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-wickr"&gt;AWS Wickr&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Aplicações Empresariais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de colaboração criptografado de ponta a ponta para mensagens, chamadas e compartilhamento de arquivos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Comunicação segura, colaboração em projetos sensíveis, conformidade regulatória.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Empresas, Agências Governamentais, Equipes que precisam de segurança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Oferecer colaboração segura e em conformidade com criptografia ponta a ponta.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-workdocs"&gt;Amazon WorkDocs&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Aplicações Empresariais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço seguro de armazenamento e compartilhamento de documentos empresariais totalmente gerenciado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Armazenamento de arquivos na nuvem, colaboração em documentos, compartilhamento seguro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Usuários de Negócios, Equipes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer armazenamento seguro e colaborativo de documentos empresariais.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-workmail"&gt;Amazon WorkMail&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Aplicações Empresariais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço seguro e gerenciado de email e calendário empresarial.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Email corporativo, agendamento, gerenciamento de contatos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Usuários de Negócios, Administradores de TI&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Oferecer uma alternativa segura e gerenciada aos servidores de email tradicionais.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="-armazenamento-"&gt;&amp;mdash; Armazenamento &amp;mdash;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="amazon-s3-simple-storage-service"&gt;Amazon S3 (Simple Storage Service)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Armazenamento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de armazenamento de objetos altamente escalável, durável e seguro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Armazenar e recuperar qualquer quantidade de dados, backup, data lakes, sites estáticos, distribuição de conteúdo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Arquitetos, Admins. de TI, Analistas de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer armazenamento de objetos de baixo custo, confiável e escalável.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-s3-glacier"&gt;Amazon S3 Glacier&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Armazenamento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de armazenamento de arquivos de baixo custo e seguro para arquivamento de dados e backup de longo prazo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Arquivamento de dados raramente acessados, substituição de fitas, backup de longo prazo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de TI, Arquivistas, Equipes de Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Oferecer armazenamento seguro e durável para arquivamento de dados a custos extremamente baixos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-backup"&gt;AWS Backup&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Armazenamento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de backup centralizado e totalmente gerenciado para proteger dados em serviços AWS e on-premises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Automatizar e gerenciar backups de EC2, RDS, DynamoDB, EFS, etc., recuperação de desastres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de TI, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar e centralizar o gerenciamento de backups na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-elastic-disaster-recovery-drs"&gt;AWS Elastic Disaster Recovery (DRS)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Armazenamento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Minimiza o tempo de inatividade e a perda de dados com recuperação rápida e confiável de servidores.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Recuperação de desastres (DR) para aplicações on-premises e na nuvem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de TI, Engenheiros de Infraestrutura&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer uma solução de DR de baixo custo e fácil de usar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="-banco-de-dados-"&gt;&amp;mdash; Banco de Dados &amp;mdash;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="amazon-aurora"&gt;Amazon Aurora&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Banco de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Banco de dados relacional compatível com MySQL e PostgreSQL, construído para a nuvem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Aplicações web e móveis de alta performance, sistemas empresariais, OLTP.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, DBAs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Oferecer performance e disponibilidade de bancos de dados comerciais a 1/10 do custo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-documentdb-compatível-com-mongodb"&gt;Amazon DocumentDB (compatível com MongoDB)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Banco de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de banco de dados de documentos rápido, escalável, altamente disponível e totalmente gerenciado, compatível com MongoDB.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Aplicações que usam a API do MongoDB, gerenciamento de conteúdo, catálogos, perfis de usuário.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores (com experiência MongoDB)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer um banco de dados de documentos gerenciado e compatível com MongoDB.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-dynamodb"&gt;Amazon DynamoDB&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Banco de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Banco de dados NoSQL chave-valor e de documentos rápido e flexível com escalabilidade contínua.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Aplicações web em escala de internet, backend móvel, jogos, IoT, microsserviços.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Arquitetos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer um banco de dados NoSQL de baixa latência e altamente escalável.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-elasticache"&gt;Amazon ElastiCache&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Banco de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço web que facilita a implantação, operação e escalonamento de caches em memória na nuvem (Redis ou Memcached).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Cache de banco de dados, cache de sessão, filas, leaderboards de jogos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Melhorar a performance de aplicações web acelerando o acesso aos dados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-keyspaces-para-apache-cassandra"&gt;Amazon Keyspaces (para Apache Cassandra)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Banco de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de banco de dados compatível com Apache Cassandra, escalável, altamente disponível e gerenciado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Aplicações que usam Cassandra, cargas de trabalho de alta taxa de transferência e baixa latência.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores (com experiência Cassandra)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Oferecer Cassandra como um serviço gerenciado sem a necessidade de operar clusters.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-memorydb-for-redis"&gt;Amazon MemoryDB for Redis&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Banco de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de banco de dados em memória durável e compatível com Redis para performance ultrarrápida.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Aplicações que exigem durabilidade e performance de cache em memória (microsserviços, tempo real).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer um banco de dados em memória durável com a velocidade do Redis.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-neptune"&gt;Amazon Neptune&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Banco de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de banco de dados de grafos rápido, confiável e totalmente gerenciado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Redes sociais, motores de recomendação, detecção de fraude, grafos de conhecimento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Cientistas de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Facilitar a construção e execução de aplicações que trabalham com conjuntos de dados altamente conectados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-quantum-ledger-database-amazon-qldb"&gt;Amazon Quantum Ledger Database (Amazon QLDB)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Banco de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Banco de dados de ledger totalmente gerenciado que fornece um log de transações transparente, imutável e criptograficamente verificável.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Sistemas de registro, verificação da cadeia de suprimentos, auditoria de dados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Arquitetos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Manter um histórico completo e verificável de todas as alterações nos dados da aplicação.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-rds-relational-database-service"&gt;Amazon RDS (Relational Database Service)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Banco de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço gerenciado que facilita a configuração, operação e escalonamento de bancos de dados relacionais na nuvem (vários motores).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Aplicações web, sistemas ERP/CRM, aplicações empresariais que usam bancos de dados relacionais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, DBAs, Administradores de TI&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar a administração de bancos de dados relacionais.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-timestream"&gt;Amazon Timestream&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Banco de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Banco de dados de séries temporais rápido, escalável e totalmente gerenciado para IoT e aplicações operacionais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Monitoramento de dispositivos IoT, análise de logs de servidor, dados de séries temporais industriais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Engenheiros de IoT, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Armazenar e analisar eficientemente dados de séries temporais em escala.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="-computação-"&gt;&amp;mdash; Computação &amp;mdash;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="amazon-ec2-elastic-compute-cloud"&gt;Amazon EC2 (Elastic Compute Cloud)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Computação&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço web que fornece capacidade computacional segura e redimensionável na nuvem (servidores virtuais).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Hospedagem de aplicações, processamento em lote, computação de alta performance (HPC), desenvolvimento/teste.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Administradores de Sistemas, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer capacidade de computação virtual sob demanda e escalável.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-app-runner"&gt;AWS App Runner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Computação&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço totalmente gerenciado para construir, implantar e escalar aplicações web e APIs conteinerizadas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Implantação rápida de aplicações web e APIs a partir de código ou contêineres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar a implantação e operação de aplicações web conteinerizadas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-elastic-beanstalk"&gt;AWS Elastic Beanstalk&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Computação&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço fácil de usar para implantar e escalar aplicações e serviços web desenvolvidos em várias linguagens.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Implantação rápida de aplicações web sem gerenciar a infraestrutura subjacente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Orquestrar vários serviços AWS (EC2, S3, ELB, RDS) para hospedar aplicações web.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-lambda"&gt;AWS Lambda&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Computação (Serverless)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de computação que permite executar código sem provisionar ou gerenciar servidores (serverless).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Backend de APIs, processamento de dados em tempo real, automação de infraestrutura, tarefas orientadas a eventos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Executar código em resposta a eventos com pagamento apenas pelo tempo de computação consumido.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-ec2-image-builder"&gt;Amazon EC2 Image Builder&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Computação&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço para automatizar a criação, gerenciamento e implantação de imagens de servidor personalizadas e seguras.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Criação de AMIs (Amazon Machine Images) padronizadas e atualizadas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de Sistemas, Engenheiros de DevOps, Equipes de Segurança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar e automatizar o processo de criação e manutenção de imagens de VM.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-lightsail"&gt;Amazon Lightsail&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Computação&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Maneira mais fácil de lançar e gerenciar um servidor privado virtual (VPS) com a AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Hospedagem de sites simples, blogs (WordPress), aplicações pequenas, ambientes de dev/test.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Pequenas Empresas, Estudantes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer uma solução VPS simples e de baixo custo com recursos AWS empacotados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="-computação-de-usuário-final-"&gt;&amp;mdash; Computação de Usuário Final &amp;mdash;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="amazon-appstream-20"&gt;Amazon AppStream 2.0&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Computação de Usuário Final&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de streaming de aplicações totalmente gerenciado para entregar desktops e aplicações a qualquer dispositivo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Acesso remoto a aplicações de desktop, VDI (Virtual Desktop Infrastructure) sob demanda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de TI, Usuários Finais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Centralizar e entregar aplicações de desktop com segurança e escalabilidade.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-workspaces"&gt;Amazon WorkSpaces&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Computação de Usuário Final&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de desktop como serviço (DaaS) seguro e gerenciado na nuvem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Desktops virtuais para trabalho remoto, BYOD (Bring Your Own Device), acesso seguro a recursos corporativos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de TI, Usuários Finais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer desktops Windows ou Linux na nuvem acessíveis de qualquer lugar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-workspaces-thin-client"&gt;Amazon WorkSpaces Thin Client&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Computação de Usuário Final&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Dispositivo de hardware de baixo custo otimizado para acesso seguro a desktops virtuais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Acesso a Amazon WorkSpaces e AppStream 2.0 de forma segura e econômica.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Usuários Finais, Administradores de TI&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Reduzir o custo e aumentar a segurança do acesso a desktops virtuais.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-workspaces-web"&gt;Amazon WorkSpaces Web&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Computação de Usuário Final&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Solução de baixo custo e totalmente gerenciada para acesso seguro a sites internos e aplicações SaaS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Navegação segura em sites corporativos a partir de dispositivos não gerenciados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Usuários Finais, Administradores de TI&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer acesso seguro baseado em navegador a recursos web internos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="-contêineres-"&gt;&amp;mdash; Contêineres &amp;mdash;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="amazon-elastic-container-service-amazon-ecs"&gt;Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Contêineres&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de orquestração de contêineres altamente escalável e de alta performance (Docker).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Implantação, gerenciamento e escalonamento de aplicações conteinerizadas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Gerenciar clusters de contêineres Docker de forma eficiente na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-elastic-kubernetes-service-amazon-eks"&gt;Amazon Elastic Kubernetes Service (Amazon EKS)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Contêineres&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço gerenciado para executar Kubernetes na AWS sem precisar instalar ou operar seu próprio cluster.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Execução de aplicações conteinerizadas usando Kubernetes, microsserviços.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Engenheiros de DevOps (com experiência Kubernetes)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar a execução de Kubernetes na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="red-hat-openshift-service-on-aws-rosa"&gt;Red Hat OpenShift Service on AWS (ROSA)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Contêineres&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço OpenShift totalmente gerenciado, operado e suportado conjuntamente pela AWS e Red Hat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Migração de cargas de trabalho OpenShift para a AWS, desenvolvimento de aplicações nativas da nuvem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Engenheiros de DevOps (com experiência OpenShift)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer uma experiência OpenShift integrada e gerenciada na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="-ferramentas-do-desenvolvedor-"&gt;&amp;mdash; Ferramentas do Desenvolvedor &amp;mdash;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="aws-appconfig"&gt;AWS AppConfig&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Ferramentas do Desenvolvedor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço para criar, gerenciar e implantar rapidamente configurações de aplicações.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Gerenciamento de feature flags, configurações dinâmicas, implantações controladas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Separar a configuração do código da aplicação para implantações mais seguras e rápidas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-application-composer"&gt;AWS Application Composer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Ferramentas do Desenvolvedor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Construtor visual para projetar, configurar e provisionar arquiteturas de aplicações serverless.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Design visual de aplicações serverless (Lambda, API Gateway, DynamoDB), geração de IaC (Infrastructure as Code).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar o design e a implantação de aplicações serverless.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-cloudshell"&gt;AWS CloudShell&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Ferramentas do Desenvolvedor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Shell baseado em navegador com acesso pré-autenticado aos recursos da AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Acesso rápido à linha de comando da AWS, execução de scripts, gerenciamento de recursos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Administradores de TI, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer um ambiente de linha de comando AWS instantâneo e seguro.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-codecatalyst"&gt;AWS CodeCatalyst&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Ferramentas do Desenvolvedor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço unificado de desenvolvimento de software para acelerar a entrega de software na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Gerenciamento do ciclo de vida de desenvolvimento (código, build, teste, deploy), colaboração em equipe.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Equipes de Desenvolvimento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Unificar as ferramentas necessárias para planejar, codificar, construir, testar e implantar na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-codestar"&gt;AWS CodeStar&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Ferramentas do Desenvolvedor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço para desenvolver, construir e implantar rapidamente aplicações na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Configuração rápida de toolchains de CI/CD para projetos AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar a configuração inicial de projetos de desenvolvimento e CI/CD na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-fault-injection-service-fis"&gt;AWS Fault Injection Service (FIS)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Ferramentas do Desenvolvedor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço totalmente gerenciado para executar experimentos de injeção de falhas para melhorar a resiliência.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Teste de caos, verificação da resiliência de aplicações, identificação de pontos fracos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros de DevOps, SREs, Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Melhorar a resiliência das aplicações simulando falhas controladas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-x-ray"&gt;AWS X-Ray&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Ferramentas do Desenvolvedor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço que ajuda desenvolvedores a analisar e depurar aplicações distribuídas, como microsserviços.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Rastreamento de requisições, análise de performance, depuração de latência em sistemas distribuídos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Entender o fluxo e a performance de requisições através de aplicações distribuídas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="-gerenciamento-e-governança-"&gt;&amp;mdash; Gerenciamento e Governança &amp;mdash;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="aws-cloudtrail"&gt;AWS CloudTrail&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Registra chamadas de API da AWS para sua conta e entrega arquivos de log.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Auditoria de segurança, rastreamento de alterações de recursos, solução de problemas operacionais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de Segurança, Auditores, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer governança, conformidade e auditoria operacional e de risco da sua conta AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-config"&gt;AWS Config&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço que permite avaliar, auditar e analisar as configurações dos seus recursos AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Avaliação de conformidade, auditoria de configuração, histórico de alterações, automação de remediação.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de Segurança, Auditores, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Monitorar e registrar continuamente as configurações de recursos AWS e avaliar em relação às regras.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-control-tower"&gt;AWS Control Tower&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Automatiza a configuração de um ambiente AWS multi-contas seguro e bem arquitetado (landing zone).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Configuração inicial de múltiplas contas AWS, aplicação de políticas de governança.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Arquitetos de Nuvem, Administradores de TI&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar a configuração e governança de um ambiente AWS multi-contas seguro.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-health-dashboard"&gt;AWS Health Dashboard&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Fornece informações sobre a saúde dos recursos AWS e notificações de eventos que podem afetá-los.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Monitoramento da saúde dos serviços AWS, alertas sobre manutenção ou problemas operacionais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de TI, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Manter os usuários informados sobre a saúde dos serviços AWS e eventos relevantes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-launch-wizard"&gt;AWS Launch Wizard&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Guia a implantação de aplicações de terceiros (como SQL Server, SAP) na AWS de acordo com as melhores práticas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Implantação guiada de aplicações empresariais específicas na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de TI, Consultores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar e acelerar a implantação de cargas de trabalho empresariais na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-license-manager"&gt;AWS License Manager&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Facilita o gerenciamento de licenças de software (BYOL - Bring Your Own License) na AWS e on-premises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Rastreamento de uso de licenças, aplicação de regras de licenciamento, integração com serviços AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de TI, Gerentes de Ativos de Software&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Centralizar e automatizar o gerenciamento de licenças de software.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-managed-grafana"&gt;AWS Managed Grafana&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço Grafana totalmente gerenciado e seguro para visualização e análise de dados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Criação de dashboards de monitoramento, visualização de métricas, logs e traces de múltiplas fontes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros de DevOps, SREs, Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer uma plataforma Grafana escalável e gerenciada para observabilidade.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-managed-service-for-prometheus"&gt;AWS Managed Service for Prometheus&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de monitoramento e alerta compatível com Prometheus, totalmente gerenciado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Coleta e armazenamento de métricas de contêineres e microsserviços, alertas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros de DevOps, SREs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Oferecer um serviço Prometheus escalável e gerenciado para monitoramento de contêineres.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-opsworks"&gt;AWS OpsWorks&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de gerenciamento de configuração que usa Chef e Puppet para automatizar a configuração de servidores.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Automação de configuração de EC2 e servidores on-premises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros de DevOps, Administradores de Sistemas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Gerenciar aplicações e servidores usando Chef ou Puppet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-organizations"&gt;AWS Organizations&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Ajuda a gerenciar e governar centralmente seu ambiente à medida que você cresce e escala seus recursos AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Gerenciamento de múltiplas contas AWS, aplicação de políticas (SCPs), faturamento consolidado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de TI, Arquitetos de Nuvem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Centralizar o gerenciamento e a governança de múltiplas contas AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-proton"&gt;AWS Proton&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de implantação totalmente gerenciado para aplicações de contêineres e serverless.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Padronização de infraestrutura e pipelines de implantação para equipes de desenvolvimento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros de Plataforma, Engenheiros de DevOps, Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Acelerar e padronizar a implantação de aplicações modernas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-resilience-hub"&gt;AWS Resilience Hub&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Fornece um local central para definir, validar e rastrear a resiliência das suas aplicações na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Avaliação da postura de resiliência, recomendação de melhorias, testes de resiliência.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Arquitetos de Nuvem, Engenheiros de DevOps, SREs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Ajudar a garantir que as aplicações atendam aos objetivos de tempo de recuperação (RTO/RPO).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-resource-explorer"&gt;AWS Resource Explorer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de pesquisa e descoberta de recursos que permite explorar seus recursos AWS em todas as regiões.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Localização rápida de recursos (EC2, S3, etc.) por nome, tag ou ID.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Administradores de TI, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Facilitar a busca e descoberta de recursos AWS na sua conta.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-resource-groups"&gt;AWS Resource Groups&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Permite organizar seus recursos AWS em grupos baseados em tags ou pilhas do CloudFormation.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Agrupamento lógico de recursos para gerenciamento e automação.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Administradores de TI, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar o gerenciamento de grandes números de recursos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-service-catalog"&gt;AWS Service Catalog&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Permite que organizações criem e gerenciem catálogos de serviços de TI aprovados para uso na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Padronização de implantações de TI, governança de provisionamento de recursos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de TI, Arquitetos de Nuvem, Usuários Finais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Criar e gerenciar um catálogo de serviços de TI aprovados que os usuários podem implantar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-systems-manager-incident-manager"&gt;AWS Systems Manager Incident Manager&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Ajuda a preparar e responder a incidentes com planos de resposta automatizados e ferramentas de colaboração.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Gerenciamento de incidentes, automação de runbooks, escalonamento de contatos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros de DevOps, SREs, Equipes de Operações&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Reduzir o tempo de resolução de incidentes críticos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-trusted-advisor"&gt;AWS Trusted Advisor&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Recurso online que ajuda a reduzir custos, aumentar a performance e melhorar a segurança da sua conta AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Otimização de custos, verificação de segurança, tolerância a falhas, otimização de performance.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Todos os usuários AWS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer recomendações de melhores práticas em tempo real para provisionar recursos AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-user-notifications"&gt;AWS User Notifications&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Hub centralizado para gerenciar notificações de múltiplos serviços AWS em diferentes canais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Consolidação de notificações (ex: eventos do Health, CloudWatch), configuração de entrega.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de TI, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar o gerenciamento e recebimento de notificações importantes da AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-well-architected-tool"&gt;AWS Well-Architected Tool&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Ajuda a revisar o estado das suas cargas de trabalho e compará-las com as melhores práticas de arquitetura AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Avaliação de arquitetura, identificação de riscos, acompanhamento de melhorias.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Arquitetos de Nuvem, Desenvolvedores, Equipes de Operações&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Ajudar a construir e operar sistemas seguros, de alta performance, resilientes e eficientes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-cloudwatch"&gt;Amazon CloudWatch&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de monitoramento e observabilidade para recursos AWS e aplicações executadas na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Coleta de métricas e logs, definição de alarmes, visualização de dados, análise de logs.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Engenheiros de DevOps, Administradores de TI&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer dados e insights acionáveis para monitorar aplicações e otimizar o uso de recursos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="service-quotas"&gt;Service Quotas&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento e Governança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Permite visualizar e gerenciar suas cotas (limites) para serviços AWS a partir de um local central.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Visualização de limites de serviço, solicitação de aumentos de cota.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Administradores de TI, Arquitetos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Gerenciar os limites de serviço da sua conta AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="-gerenciamento-financeiro-da-nuvem-"&gt;&amp;mdash; Gerenciamento Financeiro da Nuvem &amp;mdash;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="aws-application-cost-profiler"&gt;AWS Application Cost Profiler&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento Financeiro da Nuvem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Rastreia o consumo de recursos AWS de aplicações de software compartilhadas e gera relatórios granulares.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Alocação de custos para aplicações multitenant.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores Financeiros, Equipes de Produto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Obter visibilidade granular dos custos associados a aplicações compartilhadas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-billing-conductor"&gt;AWS Billing Conductor&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento Financeiro da Nuvem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de personalização de faturamento para simplificar o showback/chargeback para usuários finais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Criação de grupos de faturamento personalizados, definição de taxas customizadas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores Financeiros, Parceiros de Negócios&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Personalizar a apresentação dos dados de faturamento da AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-budgets"&gt;AWS Budgets&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento Financeiro da Nuvem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Define orçamentos personalizados para rastrear custos e uso e alerta quando os limites são excedidos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Controle de custos, alertas de gastos, monitoramento de uso de RI/Savings Plans.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores Financeiros, Gerentes de TI, Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Monitorar e controlar os gastos na nuvem.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-cost-explorer"&gt;AWS Cost Explorer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento Financeiro da Nuvem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Interface para visualizar, entender e gerenciar seus custos e uso da AWS ao longo do tempo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Análise de custos, identificação de tendências de gastos, visualização de dados de faturamento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores Financeiros, Gerentes de TI, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Explorar e analisar os custos e o uso da AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-marketplace"&gt;AWS Marketplace&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Gerenciamento Financeiro da Nuvem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Catálogo digital com milhares de listagens de software de fornecedores independentes (ISVs).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Descoberta, compra e implantação de software e serviços de terceiros na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Administradores de TI, Compradores de Software&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar a aquisição e implantação de software de terceiros na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="-internet-das-coisas-iot-"&gt;&amp;mdash; Internet das Coisas (IoT) &amp;mdash;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="aws-iot-1-click"&gt;AWS IoT 1-Click&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Internet das Coisas (IoT)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço que permite que dispositivos simples acionem ações na AWS Lambda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Botões programáveis para tarefas simples (pedidos, alertas). (Serviço está sendo descontinuado)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Integradores de Sistemas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Facilitar a criação de ações baseadas em IoT com dispositivos simples.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-iot-analytics"&gt;AWS IoT Analytics&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Internet das Coisas (IoT)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço totalmente gerenciado para executar análises sofisticadas em grandes volumes de dados de IoT.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Limpeza, processamento, enriquecimento, armazenamento e análise de dados de dispositivos IoT.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores de IoT, Analistas de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar a análise de dados de IoT em escala.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-iot-core"&gt;AWS IoT Core&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Internet das Coisas (IoT)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço gerenciado que permite que dispositivos conectados interajam de forma fácil e segura com aplicações na nuvem e outros dispositivos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Conexão segura de dispositivos, autenticação, autorização, comunicação (MQTT, HTTPS).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores de IoT, Fabricantes de Dispositivos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Conectar, gerenciar e proteger dispositivos IoT em escala.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-iot-device-defender"&gt;AWS IoT Device Defender&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Internet das Coisas (IoT)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço totalmente gerenciado que ajuda a proteger sua frota de dispositivos IoT.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Auditoria de configurações de segurança, monitoramento de comportamento de dispositivos, alertas de segurança.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Profissionais de Segurança de IoT, Administradores de Frota IoT&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Auditar e monitorar continuamente a postura de segurança dos dispositivos IoT.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-iot-device-management"&gt;AWS IoT Device Management&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Internet das Coisas (IoT)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Ajuda a registrar, organizar, monitorar e gerenciar remotamente dispositivos IoT em escala.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Registro em lote, organização de frotas, atualizações OTA (Over-the-Air), monitoramento de dispositivos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de Frota IoT, Desenvolvedores de IoT&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Gerenciar grandes frotas de dispositivos IoT de forma eficiente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-iot-events"&gt;AWS IoT Events&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Internet das Coisas (IoT)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço totalmente gerenciado que facilita a detecção e resposta a eventos de sensores e aplicações IoT.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Monitoramento de equipamentos, detecção de padrões complexos, acionamento de ações com base em eventos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores de IoT&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Identificar e responder a eventos importantes de dados de IoT.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-iot-fleetwise"&gt;AWS IoT FleetWise&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Internet das Coisas (IoT)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço gerenciado para coletar, transformar e transferir dados de veículos para a nuvem em escala.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Coleta de dados de veículos conectados, análise de frota, manutenção preditiva.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Fabricantes de Automóveis, Gerentes de Frota, Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar a coleta e análise de dados de veículos conectados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-iot-greengrass"&gt;AWS IoT Greengrass&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Internet das Coisas (IoT)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Software que estende a computação, mensagens, cache de dados e sincronização da AWS para dispositivos de borda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Execução local de Lambda, inferência de ML na borda, comunicação segura de dispositivos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores de IoT, Engenheiros de Borda&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Levar a funcionalidade da nuvem AWS para dispositivos locais (borda).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-iot-roborunner"&gt;AWS IoT RoboRunner&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Internet das Coisas (IoT)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço que facilita a construção de aplicações que ajudam frotas de robôs a trabalharem juntas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Gerenciamento de frotas de robôs heterogêneas, orquestração de tarefas de robôs.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores de Robótica, Engenheiros de Automação&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Construir e implantar aplicações para gerenciamento de frotas de robôs.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-iot-sitewise"&gt;AWS IoT SiteWise&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Internet das Coisas (IoT)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço gerenciado para coletar, organizar e analisar dados de equipamentos industriais em escala.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Monitoramento de performance de equipamentos (OEE), manutenção preditiva, otimização de processos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros Industriais, Equipes de Operações, Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Coletar e analisar dados de equipamentos industriais para otimizar operações.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-iot-twinmaker"&gt;AWS IoT TwinMaker&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Internet das Coisas (IoT)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço para criar gêmeos digitais de sistemas do mundo real (edifícios, fábricas, equipamentos).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Monitoramento operacional, simulação, visualização 3D de sistemas físicos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Engenheiros Industriais, Gerentes de Instalações&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Criar e usar gêmeos digitais para otimizar operações e monitoramento.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="freertos"&gt;FreeRTOS&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Internet das Coisas (IoT)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Sistema operacional de tempo real de código aberto para microcontroladores que facilita a programação, implantação e gerenciamento de dispositivos de borda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Desenvolvimento de firmware para dispositivos IoT de baixa potência.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores de Firmware Embarcado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer um RTOS padrão para microcontroladores conectados à AWS IoT.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="-machine-learning-"&gt;&amp;mdash; Machine Learning &amp;mdash;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="amazon-augmented-ai-amazon-a2i"&gt;Amazon Augmented AI (Amazon A2I)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço para construir fluxos de trabalho de revisão humana para previsões de machine learning.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Revisão humana de previsões de ML de baixa confiança (ex: moderação de conteúdo, extração de dados).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Cientistas de Dados, Engenheiros de ML, Gerentes de Produto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Integrar facilmente a revisão humana em fluxos de trabalho de ML.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-bedrock"&gt;Amazon Bedrock&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço totalmente gerenciado que oferece acesso a modelos de base (FMs) de alta performance via API.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Geração de texto, chatbots, resumo, classificação, Q&amp;amp;A, geração de imagens (dependendo do modelo).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Cientistas de Dados, Engenheiros de ML&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Facilitar a construção e escalonamento de aplicações de IA generativa usando modelos de base.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-comprehend"&gt;Amazon Comprehend&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de processamento de linguagem natural (PLN) que usa ML para encontrar insights em texto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Análise de sentimento, extração de entidades, detecção de idioma, modelagem de tópicos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Cientistas de Dados, Analistas de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Extrair insights e relações em texto usando PLN.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-fraud-detector"&gt;Amazon Fraud Detector&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço totalmente gerenciado para identificar atividades online potencialmente fraudulentas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Detecção de fraude em criação de contas, pagamentos online, abuso de promoções.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Analistas de Fraude, Cientistas de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Detectar fraudes online com mais rapidez e precisão usando ML.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-kendra"&gt;Amazon Kendra&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de pesquisa inteligente altamente preciso e fácil de usar, alimentado por machine learning.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Pesquisa empresarial inteligente em documentos e dados não estruturados, chatbots de Q&amp;amp;A.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Administradores de Conhecimento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer uma experiência de pesquisa mais intuitiva e precisa usando PLN.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-lex"&gt;Amazon Lex&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço para construir interfaces de conversação (chatbots) em aplicações usando voz e texto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Chatbots para atendimento ao cliente, bots de informação, interfaces de voz para aplicações.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Designers de Conversação&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Construir chatbots e interfaces de voz sofisticadas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-personalize"&gt;Amazon Personalize&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de machine learning para criar recomendações personalizadas para seus clientes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Recomendações de produtos, conteúdo personalizado, promoções direcionadas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Cientistas de Dados, Profissionais de Marketing&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Implementar facilmente sistemas de recomendação sofisticados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-polly"&gt;Amazon Polly&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço que transforma texto em fala realista (Text-to-Speech - TTS).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Criação de aplicações falantes, acessibilidade, conteúdo de áudio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Sintetizar fala natural e realista a partir de texto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-q"&gt;Amazon Q&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Assistente generativo de IA para o trabalho, adaptado ao seu negócio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Respostas a perguntas, resumo de conteúdo, geração de conteúdo, execução de tarefas (baseado no contexto empresarial).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Funcionários, Desenvolvedores, Analistas de Negócios&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Aumentar a produtividade e acelerar a tomada de decisões no ambiente de trabalho usando IA generativa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-rekognition"&gt;Amazon Rekognition&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço que facilita a adição de análise de imagem e vídeo às suas aplicações usando deep learning.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Detecção de objetos e cenas, reconhecimento facial, análise de imagem/vídeo, moderação de conteúdo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Analisar imagens e vídeos para extrair informações e insights.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-sagemaker"&gt;Amazon SageMaker&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Plataforma totalmente gerenciada para construir, treinar e implantar modelos de machine learning (ML).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Ciclo de vida completo de ML (preparação, construção, treinamento, ajuste, implantação, monitoramento).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Cientistas de Dados, Engenheiros de ML, Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar e acelerar o processo de desenvolvimento e implantação de ML em escala.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-sagemaker-clarify"&gt;Amazon SageMaker Clarify&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning (parte do SageMaker)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Ajuda a detectar potencial viés em dados e modelos de ML e a explicar previsões de modelos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Análise de viés pré-treinamento e pós-treinamento, explicabilidade de modelos (SHAP).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Cientistas de Dados, Engenheiros de ML, Auditores de IA&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Promover a equidade e a transparência em modelos de ML.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-sagemaker-data-wrangler"&gt;Amazon SageMaker Data Wrangler&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning (parte do SageMaker)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Ferramenta para importar, preparar, transformar e analisar dados para ML.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Limpeza e engenharia de atributos visual para fluxos de trabalho de ML.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Cientistas de Dados, Analistas de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Acelerar a preparação de dados para machine learning.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-sagemaker-feature-store"&gt;Amazon SageMaker Feature Store&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning (parte do SageMaker)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Repositório centralizado para armazenar, compartilhar e gerenciar atributos (features) para modelos de ML.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Gerenciamento de features para treinamento e inferência, compartilhamento de features entre equipes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Cientistas de Dados, Engenheiros de ML&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Facilitar a criação, descoberta e reutilização de features de ML.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-sagemaker-jumpstart"&gt;Amazon SageMaker JumpStart&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning (parte do SageMaker)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Hub de ML com modelos pré-treinados, algoritmos integrados e soluções para acelerar o desenvolvimento de ML.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Implantação rápida de modelos de base, ajuste fino de modelos, execução de soluções de ML pré-construídas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Cientistas de Dados, Engenheiros de ML, Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Acelerar o início de projetos de ML com modelos e soluções prontos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-sagemaker-model-monitor"&gt;Amazon SageMaker Model Monitor&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning (parte do SageMaker)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Monitora continuamente a qualidade dos modelos de ML em produção.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Detecção de desvio de dados e conceito, monitoramento de qualidade do modelo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Cientistas de Dados, Engenheiros de ML, Engenheiros de MLOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Manter a precisão dos modelos de ML ao longo do tempo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-textract"&gt;Amazon Textract&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço que extrai automaticamente texto, escrita à mão e dados de documentos digitalizados (OCR++).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Processamento de formulários, extração de dados de documentos (faturas, recibos), automação de documentos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Extrair texto e dados estruturados de documentos além do OCR simples.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-transcribe"&gt;Amazon Transcribe&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de reconhecimento automático de fala (ASR) que facilita a adição de capacidade de fala para texto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Transcrição de áudio/vídeo, legendagem, análise de chamadas de call center, comandos de voz.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Converter áudio em texto com alta precisão.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-translate"&gt;Amazon Translate&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de tradução automática neural que oferece tradução de idiomas rápida, de alta qualidade e acessível.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Tradução de texto e documentos, localização de conteúdo, comunicação multilíngue.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Traduzir texto entre idiomas suportados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-deepcomposer"&gt;AWS DeepComposer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Teclado musical habilitado para ML para desenvolvedores aprenderem IA generativa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Educação em IA generativa através da música.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores (iniciantes em ML), Estudantes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Tornar o aprendizado de ML divertido e interativo usando música.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-healthimaging"&gt;AWS HealthImaging&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço compatível com HIPAA para armazenar, analisar e compartilhar imagens médicas em escala de petabytes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Arquivamento e análise de imagens médicas (DICOM), desenvolvimento de aplicações de IA médica.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Provedores de Saúde, Pesquisadores Médicos, Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Facilitar o armazenamento e análise de imagens médicas na nuvem para pesquisa e aplicações clínicas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-healthomics"&gt;AWS HealthOmics&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço específico para transformar dados ômicos (genômica, transcriptômica) em insights.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Armazenamento e análise de dados genômicos, bioinformática, pesquisa médica.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Pesquisadores de Bioinformática, Instituições de Saúde&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Ajudar organizações de saúde e ciências da vida a analisar dados ômicos em escala.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-panorama"&gt;AWS Panorama&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Dispositivo e SDK que trazem visão computacional (CV) para câmeras IP on-premises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Análise de vídeo na borda (segurança, controle de qualidade, análise de tráfego).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores de CV, Engenheiros de Operações&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Executar aplicações de visão computacional na borda em câmeras existentes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-monitron"&gt;Amazon Monitron&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Sistema ponta a ponta que usa ML para detectar condições anormais em equipamentos industriais (manutenção preditiva).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Monitoramento de vibração e temperatura de máquinas, detecção precoce de falhas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros de Manutenção, Equipes de Operações Industriais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Implementar manutenção preditiva de forma simples e econômica.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="-mídia-"&gt;&amp;mdash; Mídia &amp;mdash;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="amazon-elastic-transcoder"&gt;Amazon Elastic Transcoder&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Mídia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de transcodificação de mídia na nuvem altamente escalável, fácil de usar e econômico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Conversão de arquivos de mídia para diferentes formatos (web, mobile, tablets).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Empresas de Mídia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Transcodificar arquivos de mídia para reprodução em diversos dispositivos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-elemental-mediaconnect"&gt;AWS Elemental MediaConnect&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Mídia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de transporte de vídeo ao vivo de alta qualidade, seguro e confiável.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Contribuição de vídeo ao vivo para a nuvem, distribuição de vídeo para parceiros.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Broadcasters, Empresas de Produção de Vídeo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Transportar vídeo ao vivo de forma confiável pela rede AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-elemental-mediaconvert"&gt;AWS Elemental MediaConvert&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Mídia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de processamento de vídeo baseado em arquivo para converter conteúdo para formatos de broadcast e streaming.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Transcodificação de vídeo em escala para VOD (Video on Demand).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Broadcasters, Provedores de Conteúdo VOD&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Processar e preparar conteúdo de vídeo para distribuição em larga escala.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-elemental-medialive"&gt;AWS Elemental MediaLive&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Mídia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de processamento de vídeo ao vivo de nível de broadcast.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Codificação de streams de vídeo ao vivo para broadcast e streaming pela internet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Broadcasters, Empresas de Streaming ao Vivo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Criar streams de vídeo ao vivo de alta qualidade para TV e dispositivos conectados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-elemental-mediapackage"&gt;AWS Elemental MediaPackage&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Mídia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Prepara e protege vídeo de forma confiável para entrega na internet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Empacotamento JIT (Just-in-Time) para HLS, DASH, CMAF, proteção DRM.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Broadcasters, Provedores de Conteúdo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Originar e empacotar vídeo para entrega em múltiplos formatos de streaming.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-elemental-mediastore"&gt;AWS Elemental MediaStore&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Mídia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de armazenamento otimizado para mídia que oferece a performance necessária para vídeo ao vivo e sob demanda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Armazenamento de origem para fluxos de trabalho de vídeo, baixa latência.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Broadcasters, Empresas de Mídia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer armazenamento de alto desempenho e baixa latência para fluxos de trabalho de vídeo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-elemental-mediatailor"&gt;AWS Elemental MediaTailor&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Mídia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Permite inserir anúncios personalizados em conteúdo de vídeo sem sacrificar a qualidade de broadcast.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Inserção de anúncios do lado do servidor (SSAI) em streams de vídeo ao vivo e VOD.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Broadcasters, Provedores de Conteúdo AVOD (Advertising VOD)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Monetizar conteúdo de vídeo com anúncios personalizados e contínuos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-interactive-video-service-amazon-ivs"&gt;Amazon Interactive Video Service (Amazon IVS)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Mídia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Solução gerenciada de streaming de vídeo ao vivo, rápida e fácil de configurar, ideal para criar experiências interativas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Streaming de vídeo ao vivo de baixa latência, aplicações interativas de vídeo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Empresas de Mídia Social e Jogos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Construir e incorporar facilmente streaming de vídeo ao vivo interativo em aplicações.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-nimble-studio"&gt;Amazon Nimble Studio&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Mídia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço gerenciado que permite que estúdios criativos produzam conteúdo de efeitos visuais, animação e edição na nuvem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Estações de trabalho virtuais para artistas, pipelines de produção de conteúdo visual na nuvem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Estúdios de Animação e Efeitos Visuais, Artistas Digitais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Montar um estúdio criativo na nuvem para produção de conteúdo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="-migração-e-transferência-"&gt;&amp;mdash; Migração e Transferência &amp;mdash;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="aws-application-discovery-service"&gt;AWS Application Discovery Service&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Migração e Transferência&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Ajuda a planejar a migração para a nuvem coletando informações sobre data centers on-premises.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Descoberta de servidores e aplicações, análise de dependências, planejamento de migração.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Arquitetos de Migração, Consultores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Coletar dados para planejar migrações para a AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-application-migration-service-mgn"&gt;AWS Application Migration Service (MGN)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Migração e Transferência&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço principal recomendado para migrar aplicações para a AWS (lift-and-shift).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Migração de servidores físicos, virtuais e de outras nuvens para a AWS EC2.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de TI, Equipes de Migração&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar e acelerar a migração de servidores para a AWS com o mínimo de tempo de inatividade.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-database-migration-service-aws-dms"&gt;AWS Database Migration Service (AWS DMS)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Migração e Transferência&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Ajuda a migrar bancos de dados para a AWS de forma rápida e segura.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Migração homogênea e heterogênea de bancos de dados, replicação contínua de dados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; DBAs, Engenheiros de Dados, Equipes de Migração&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Migrar bancos de dados relacionais, NoSQL e data warehouses para a AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-datasync"&gt;AWS DataSync&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Migração e Transferência&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de transferência de dados online que simplifica, automatiza e acelera a movimentação de dados entre on-premises e AWS Storage.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Transferência de arquivos e objetos para S3, EFS, FSx, backup de dados para a nuvem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de TI, Engenheiros de Armazenamento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Acelerar e automatizar a transferência de grandes volumes de dados para a AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-mainframe-modernization"&gt;AWS Mainframe Modernization&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Migração e Transferência&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Plataforma gerenciada para modernizar aplicações de mainframe para a AWS (replatforming, refactoring).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Migração e modernização de cargas de trabalho de mainframe (COBOL, PL/I, JCL).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores de Mainframe, Arquitetos de Modernização&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Acelerar a modernização de aplicações de mainframe na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-migration-hub"&gt;AWS Migration Hub&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Migração e Transferência&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Fornece um local único para rastrear o progresso das migrações de aplicações em múltiplas soluções AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Rastreamento centralizado do status de migração, visualização do portfólio de migração.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Gerentes de Programa de Migração, Arquitetos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Monitorar e gerenciar o processo de migração de aplicações para a AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-snow-family-família-aws-snow"&gt;AWS Snow Family (Família AWS Snow)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Migração e Transferência&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Dispositivos físicos seguros para transferir grandes volumes de dados para dentro e fora da AWS (Snowcone, Snowball, Snowmobile).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Transferência de dados offline em escala de petabytes, computação de borda, migração de data center.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de TI, Engenheiros de Dados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Mover grandes quantidades de dados onde a transferência online não é viável.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-transfer-family"&gt;AWS Transfer Family&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Migração e Transferência&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço totalmente gerenciado para transferir arquivos diretamente para e do Amazon S3 usando SFTP, FTPS e FTP.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Transferência segura de arquivos para S3 sem gerenciar servidores FTP.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de TI, Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer endpoints gerenciados SFTP/FTPS/FTP para interagir com o Amazon S3.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="-redes-e-entrega-de-conteúdo-"&gt;&amp;mdash; Redes e Entrega de Conteúdo &amp;mdash;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="5g-privado-da-aws-aws-private-5g"&gt;5G Privado da AWS (AWS Private 5G)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Redes e Entrega de Conteúdo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço gerenciado que facilita a implantação, operação e escalonamento de sua própria rede celular privada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Redes sem fio dedicadas para campus, armazéns, fábricas com baixa latência e alta largura de banda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros de Rede, Equipes de Operações Industriais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Implantar redes 5G privadas de forma simples e gerenciada.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-cloudfront"&gt;Amazon CloudFront&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Redes e Entrega de Conteúdo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Rede de entrega de conteúdo (CDN) rápida que entrega dados, vídeos, aplicações e APIs globalmente com segurança.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Aceleração de sites e APIs, streaming de vídeo, distribuição de software, segurança (WAF, Shield).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores Web, Engenheiros de DevOps, Arquitetos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Entregar conteúdo com baixa latência e alta velocidade de transferência globalmente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-route-53"&gt;Amazon Route 53&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Redes e Entrega de Conteúdo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço web de Sistema de Nomes de Domínio (DNS) na nuvem, altamente disponível e escalável.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Registro de domínio, roteamento de DNS, verificações de saúde, balanceamento de carga baseado em DNS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Administradores de Rede, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Roteamento confiável e econômico de usuários finais para aplicações na internet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-route-53-application-recovery-controller"&gt;Amazon Route 53 Application Recovery Controller&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Redes e Entrega de Conteúdo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Conjunto de recursos para ajudar a recuperar aplicações monitorando a prontidão e controlando o failover.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Failover entre regiões ou AZs, verificação de prontidão para recuperação, roteamento baseado em saúde.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros de SRE, Engenheiros de DevOps, Arquitetos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Aumentar a resiliência e facilitar a recuperação de aplicações multi-região/multi-AZ.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-vpc-virtual-private-cloud"&gt;Amazon VPC (Virtual Private Cloud)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Redes e Entrega de Conteúdo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Permite provisionar uma seção logicamente isolada da Nuvem AWS onde você pode lançar recursos em uma rede virtual.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Definição de redes virtuais, sub-redes, tabelas de rotas, gateways de internet, segurança de rede (Security Groups, NACLs).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de Rede, Arquitetos de Nuvem, Engenheiros de Segurança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Criar um ambiente de rede virtual isolado e seguro na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-vpc-ip-address-manager-ipam"&gt;Amazon VPC IP Address Manager (IPAM)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Redes e Entrega de Conteúdo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço gerenciado que facilita o planejamento, rastreamento e monitoramento de endereços IP para suas redes AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Gerenciamento de endereçamento IP em escala, prevenção de conflitos de IP, auditoria de uso de IP.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de Rede, Arquitetos de Nuvem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar o gerenciamento de endereços IP em múltiplas VPCs e contas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-app-mesh"&gt;AWS App Mesh&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Redes e Entrega de Conteúdo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Malha de serviços (service mesh) que fornece rede em nível de aplicação para facilitar a comunicação entre serviços.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Controle de tráfego para microsserviços, observabilidade (métricas, logs, traces), segurança (mTLS).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Padronizar como os microsserviços se comunicam, tornando-os mais resilientes e observáveis.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-cloud-map"&gt;AWS Cloud Map&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Redes e Entrega de Conteúdo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de descoberta de recursos na nuvem para registrar e descobrir recursos de aplicações dinamicamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Descoberta de serviços para microsserviços, registro de endpoints de API.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Facilitar a descoberta de serviços para aplicações em ambientes dinâmicos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-direct-connect"&gt;AWS Direct Connect&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Redes e Entrega de Conteúdo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Solução de serviço de nuvem que facilita o estabelecimento de uma conexão de rede dedicada de on-premises para a AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Conexão híbrida de alta largura de banda e baixa latência, transferência de grandes volumes de dados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de Rede, Engenheiros de Infraestrutura&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Criar uma conexão de rede privada e dedicada entre seu data center e a AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-global-accelerator"&gt;AWS Global Accelerator&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Redes e Entrega de Conteúdo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de rede que melhora a disponibilidade e performance das suas aplicações com usuários globais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Roteamento de tráfego para o endpoint AWS ideal, failover instantâneo, endereços IP estáticos anycast.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Arquitetos, Engenheiros de Rede&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Melhorar a performance e a disponibilidade de aplicações globais usando a rede AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-privatelink"&gt;AWS PrivateLink&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Redes e Entrega de Conteúdo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Fornece conectividade privada entre VPCs, serviços AWS e redes on-premises sem expor o tráfego à internet pública.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Acesso privado a serviços AWS (S3, Kinesis) e serviços de terceiros, conexão segura entre VPCs.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de Rede, Engenheiros de Segurança, Arquitetos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Estabelecer conectividade privada e segura a serviços sem usar a internet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="-segurança-identidade-e-conformidade-"&gt;&amp;mdash; Segurança, Identidade e Conformidade &amp;mdash;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="aws-artifact"&gt;AWS Artifact&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Portal central de autoatendimento para acesso sob demanda aos relatórios de conformidade da AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Download de relatórios de auditoria (SOC, ISO, PCI), acordos da AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Equipes de Conformidade, Auditores, Equipes Legais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Obter acesso a documentos de conformidade e segurança da AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-audit-manager"&gt;AWS Audit Manager&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Ajuda a auditar continuamente o uso da AWS para simplificar como você avalia riscos e conformidade.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Coleta automatizada de evidências de auditoria, mapeamento para frameworks de controle (PCI, HIPAA).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Auditores, Equipes de Conformidade e Risco&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar e automatizar a preparação para auditorias e a avaliação de conformidade.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-certificate-manager-acm"&gt;AWS Certificate Manager (ACM)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço que permite provisionar, gerenciar e implantar certificados SSL/TLS públicos e privados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Gerenciamento de certificados SSL/TLS para sites e aplicações (HTTPS).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Administradores de TI, Engenheiros de Segurança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar o gerenciamento de certificados SSL/TLS para serviços AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-cloudhsm"&gt;AWS CloudHSM&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de módulo de segurança de hardware (HSM) na nuvem que permite gerar e usar suas próprias chaves de criptografia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Armazenamento seguro de chaves criptográficas, descarregamento de SSL/TLS, conformidade regulatória (FIPS 140-2).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros de Segurança, Equipes de Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Atender a requisitos rigorosos de segurança e conformidade para gerenciamento de chaves.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-directory-service"&gt;AWS Directory Service&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço gerenciado para conectar recursos AWS com um Microsoft Active Directory (AD) on-premises ou configurar um diretório na nuvem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Integração com AD existente, provisionamento de Managed AD ou Simple AD na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de TI, Engenheiros de Identidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Utilizar ou provisionar serviços de diretório na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-firewall-manager"&gt;AWS Firewall Manager&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de gerenciamento de segurança que permite configurar e gerenciar centralmente regras de firewall (AWS WAF, Shield Advanced, Security Groups).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Aplicação consistente de políticas de firewall em múltiplas contas e recursos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de Segurança, Engenheiros de Rede&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar o gerenciamento de regras de firewall em toda a organização AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-identity-and-access-management-aws-iam"&gt;AWS Identity and Access Management (AWS IAM)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Gerencia de forma segura o acesso aos serviços e recursos da AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Criação e gerenciamento de usuários, grupos e perfis (roles), definição de permissões, autenticação multifator (MFA).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de Segurança, Administradores de TI, Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Controlar quem pode acessar o quê na sua conta AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-iam-identity-center-antigo-aws-sso"&gt;AWS IAM Identity Center (antigo AWS SSO)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço que facilita o gerenciamento centralizado do acesso Single Sign-On (SSO) a múltiplas contas e aplicações AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Acesso SSO a contas AWS e aplicações de negócios, gerenciamento centralizado de usuários e permissões.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de TI, Engenheiros de Identidade, Usuários Finais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar o acesso a múltiplas contas e aplicações AWS usando credenciais existentes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-key-management-service-aws-kms"&gt;AWS Key Management Service (AWS KMS)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço gerenciado que facilita a criação e controle das chaves de criptografia usadas para criptografar seus dados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Criptografia de dados em repouso para serviços AWS (S3, EBS, RDS), gerenciamento de chaves.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros de Segurança, Desenvolvedores, Equipes de Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Centralizar e controlar o uso de chaves de criptografia na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-network-firewall"&gt;AWS Network Firewall&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço gerenciado de firewall de rede de alta disponibilidade para todas as suas Amazon VPCs.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Filtragem de tráfego de rede, prevenção de intrusões (IPS), filtragem de URL.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros de Segurança de Rede, Administradores de Rede&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Implantar proteções essenciais de rede para suas VPCs.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-payment-cryptography"&gt;AWS Payment Cryptography&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço gerenciado que simplifica a criptografia e o gerenciamento de chaves para aplicações de pagamento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Criptografia de dados de pagamento (PANs), gerenciamento de chaves de pagamento (PINs), conformidade PCI DSS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores de Aplicações de Pagamento, Engenheiros de Segurança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Ajudar a atender aos requisitos de segurança e conformidade da indústria de pagamentos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-private-certificate-authority-pca"&gt;AWS Private Certificate Authority (PCA)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de autoridade de certificação (CA) privada altamente disponível para emitir e revogar certificados digitais privados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Emissão de certificados privados para recursos internos (servidores, usuários, IoT), PKI gerenciada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros de Segurança, Administradores de PKI&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Criar e gerenciar uma infraestrutura de chave pública (PKI) privada na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-resource-access-manager-aws-ram"&gt;AWS Resource Access Manager (AWS RAM)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço que permite compartilhar seus recursos AWS com qualquer conta AWS ou dentro da sua AWS Organization.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Compartilhamento de sub-redes VPC, licenças, regras do Route 53 Resolver entre contas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Administradores de TI, Arquitetos de Nuvem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Compartilhar recursos AWS de forma segura entre contas para reduzir a duplicação e os custos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-secrets-manager"&gt;AWS Secrets Manager&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço para gerenciar, recuperar e rotacionar com segurança segredos (credenciais, chaves de API).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Armazenamento seguro de credenciais de banco de dados, chaves de API, tokens; rotação automática de segredos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Engenheiros de DevOps, Engenheiros de Segurança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Proteger o acesso a aplicações, serviços e recursos de TI gerenciando segredos centralmente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-security-hub"&gt;AWS Security Hub&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Fornece uma visão abrangente do seu estado de segurança na AWS e ajuda a verificar a conformidade com padrões.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Agregação de alertas de segurança (GuardDuty, Inspector, Macie), verificações de conformidade automatizadas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Profissionais de Segurança, Equipes de Conformidade e Risco&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Centralizar e priorizar descobertas de segurança de vários serviços AWS e parceiros.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-shield"&gt;AWS Shield&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço gerenciado de proteção contra Distributed Denial of Service (DDoS).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Proteção contra ataques DDoS comuns (Standard) e ataques sofisticados (Advanced com WAF).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros de Segurança, Engenheiros de Rede, Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Proteger aplicações executadas na AWS contra ataques DDoS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-signer"&gt;AWS Signer&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de assinatura de código totalmente gerenciado para garantir a confiança e integridade do seu código.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Assinatura de código para Lambda, IoT, contêineres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores, Engenheiros de Segurança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Validar a autenticidade e a integridade do código de software.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-waf-web-application-firewall"&gt;AWS WAF (Web Application Firewall)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Firewall de aplicação web que ajuda a proteger suas aplicações web ou APIs contra exploits comuns.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Proteção contra injeção de SQL, Cross-Site Scripting (XSS), bots maliciosos, filtragem baseada em IP/Geo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Engenheiros de Segurança, Desenvolvedores Web, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Proteger aplicações web contra ataques comuns na camada de aplicação.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-cognito"&gt;Amazon Cognito&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Permite adicionar inscrição, login e controle de acesso de usuários às suas aplicações web e móveis rapidamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Autenticação de usuários, gerenciamento de identidades, federação com provedores sociais/SAML.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores Mobile e Web&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Implementar autenticação e autorização de usuários em aplicações.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-detective"&gt;Amazon Detective&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Analisa, investiga e identifica rapidamente a causa raiz de potenciais problemas de segurança ou atividades suspeitas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Investigação de alertas de segurança (GuardDuty), análise de logs (VPC Flow Logs, CloudTrail), visualização de relações.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Analistas de Segurança, Equipes de Resposta a Incidentes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Simplificar a investigação de segurança e a identificação da causa raiz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-guardduty"&gt;Amazon GuardDuty&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de detecção de ameaças que monitora continuamente atividades maliciosas ou não autorizadas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Detecção de comprometimento de instâncias EC2, acesso não autorizado a dados S3, reconhecimento de rede.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Profissionais de Segurança, Equipes de Operações&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Detectar ameaças e comportamentos anômalos na sua conta AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-inspector"&gt;Amazon Inspector&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço automatizado de gerenciamento de vulnerabilidades que verifica continuamente cargas de trabalho AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Varredura de vulnerabilidades em EC2 e contêineres (ECR), avaliação de exposição de rede.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Profissionais de Segurança, Engenheiros de DevOps&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Identificar vulnerabilidades de software e exposição de rede em recursos AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-macie"&gt;Amazon Macie&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de segurança de dados totalmente gerenciado que usa ML para descobrir e proteger dados sensíveis na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Descoberta e classificação de dados sensíveis (PII, financeiros) no S3, monitoramento de acesso a dados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Profissionais de Segurança de Dados, Equipes de Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Identificar e proteger dados sensíveis armazenados no Amazon S3.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-security-lake"&gt;Amazon Security Lake&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço que centraliza automaticamente dados de segurança de fontes na nuvem, on-premises e personalizadas em um data lake dedicado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Armazenamento e análise centralizada de logs de segurança (CloudTrail, VPC Flow Logs, Route 53, etc.), normalização (OCSF).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Analistas de Segurança, Engenheiros de Dados de Segurança&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Criar um data lake de segurança para análise e resposta a incidentes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="amazon-verified-permissions"&gt;Amazon Verified Permissions&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Segurança, Identidade e Conformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Serviço de autorização escalável e de granularidade fina para as aplicações que você constrói.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Gerenciamento centralizado de políticas de autorização, decisões de autorização baseadas em políticas (Cedar).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Desenvolvedores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Separar a lógica de autorização do código da aplicação usando políticas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="-capacitação-de-clientes-"&gt;&amp;mdash; Capacitação de Clientes &amp;mdash;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="aws-iq"&gt;AWS IQ&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Capacitação de Clientes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Conecta clientes com especialistas AWS certificados por terceiros para ajuda sob demanda em projetos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Obtenção de ajuda especializada para tarefas específicas na AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Clientes AWS que precisam de expertise&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Facilitar a conexão com especialistas AWS para consultoria e trabalho em projetos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-managed-services-ams"&gt;AWS Managed Services (AMS)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Capacitação de Clientes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Ajuda a operar sua infraestrutura AWS de forma mais eficiente e segura.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Operação de infraestrutura AWS (monitoramento, patch, backup), gerenciamento de incidentes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Empresas que buscam terceirizar operações AWS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer operações de infraestrutura AWS como um serviço gerenciado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-repost-private"&gt;AWS re:Post Private&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Capacitação de Clientes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Versão privada e segura do AWS re:Post para que empresas compartilhem conhecimento internamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Criação de comunidades internas de Q&amp;amp;A sobre AWS e tecnologia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Empresas com grandes equipes de nuvem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Facilitar a colaboração e o compartilhamento de conhecimento sobre AWS dentro de uma organização.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="aws-support"&gt;AWS Support&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Categoria:&lt;/strong&gt; Capacitação de Clientes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Descrição:&lt;/strong&gt; Oferece diferentes planos de suporte técnico para ajudar clientes a usar produtos e serviços AWS.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usabilidade:&lt;/strong&gt; Suporte técnico, orientação arquitetônica, suporte operacional.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Público Alvo:&lt;/strong&gt; Todos os clientes AWS&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Fornecer ajuda técnica e operacional para clientes AWS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Serviços de Inteligência Artificial da AWS: Uma Análise Abrangente para a Certificação AIF-C01</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/topicos-certification/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/topicos-certification/</guid><description>&lt;p&gt;A Amazon Web Services (AWS) oferece um ecossistema robusto de serviços de inteligência artificial (IA) e machine learning (ML), alinhados às demandas modernas de inovação e escalabilidade. Este relatório explora todos os serviços relevantes, mapeando-os aos domínios do exame AIF-C01 (&amp;ldquo;AWS Certified AI Practitioner&amp;rdquo;), com descrições detalhadas, casos de uso e recomendações práticas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="domínio-1-fundamentos-de-ia-e-machine-learning"&gt;Domínio 1: Fundamentos de IA e Machine Learning&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="amazon-sagemaker"&gt;Amazon SageMaker&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descrição&lt;/strong&gt;: Plataforma integral para construção, treinamento e implantação de modelos de ML. Oferece ferramentas para todas as etapas do pipeline de ML, incluindo preparação de dados, experimentação e monitoramento&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.
&lt;strong&gt;Usabilidade&lt;/strong&gt;: Ideal para cientistas de dados que necessitam de ambientes personalizados (ex.: notebooks Jupyter) e integração com frameworks como TensorFlow e PyTorch.
&lt;strong&gt;Indicação de Uso&lt;/strong&gt;: Desenvolvimento de modelos personalizados para previsão de demanda, análise de sentimentos ou detecção de anomalias&lt;sup id="fnref1:1"&gt;&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup id="fnref:3"&gt;&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Estudo Detalhado sobre Métricas ROUGE para Avaliação de LLMs</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/rogue/</link><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/rogue/</guid><description>&lt;h3 id="introdução"&gt;Introdução&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No campo do processamento de linguagem natural (NLP) e do aprendizado de máquina, especialmente ao trabalhar com Grandes Modelos de Linguagem (LLMs), a avaliação da qualidade do texto gerado é crucial. Seja para tarefas de sumarização, tradução automática ou geração de texto criativo, precisamos de métricas objetivas para comparar a saída do modelo com um padrão de referência. Uma das suítes de métricas mais utilizadas para essa finalidade é a &lt;strong&gt;ROUGE (Recall-Oriented Understudy for Gisting Evaluation)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Desvendando a Caixa Preta: Interpretability vs. Explainability em Machine Learning</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/interpretability-explainability/</link><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/interpretability-explainability/</guid><description>&lt;p&gt;À medida que os modelos de Machine Learning (ML) se tornam cada vez mais complexos e integrados em decisões críticas, a necessidade de entender seu funcionamento interno e justificar suas previsões nunca foi tão crucial. A &amp;ldquo;caixa preta&amp;rdquo; – onde até mesmo os criadores não compreendem totalmente por que um modelo chega a uma conclusão específica – está se tornando inaceitável em muitos domínios. Nesse contexto, surgem dois conceitos fundamentais, frequentemente confundidos, mas distintos: &lt;strong&gt;Interpretability (Interpretabilidade)&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Explainability (Explicabilidade)&lt;/strong&gt;. Ambos são componentes essenciais da &lt;strong&gt;Transparência&lt;/strong&gt; em ML, o objetivo maior de permitir que stakeholders compreendam como um modelo opera e por que ele gera saídas específicas.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Diff Amazon A2I and SageMaker Ground Truth</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/diff-amazon-a2i-ground/</link><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/diff-amazon-a2i-ground/</guid><description>&lt;p&gt;Ótima pergunta! Ambos os serviços, Amazon Augmented AI (A2I) e SageMaker Ground Truth, envolvem a colaboração humana em tarefas de Machine Learning dentro do ecossistema AWS, mas eles servem a propósitos fundamentalmente diferentes e são usados em &lt;strong&gt;fases distintas do ciclo de vida do ML&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui está a diferença detalhada:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SageMaker Ground Truth:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Propósito Principal:&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Criar conjuntos de dados de treinamento de alta qualidade.&lt;/strong&gt; O foco é pegar dados brutos (imagens, texto, vídeo, etc.) e adicionar anotações ou rótulos (labels) a eles, feitos por humanos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fase do Ciclo de Vida:&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Pré-treinamento.&lt;/strong&gt; Usado &lt;em&gt;antes&lt;/em&gt; de treinar um modelo de Machine Learning supervisionado, para gerar os dados rotulados necessários para esse treinamento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entrada (Input):&lt;/strong&gt; Dados &lt;strong&gt;não rotulados&lt;/strong&gt; ou brutos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Saída (Output):&lt;/strong&gt; Dados &lt;strong&gt;rotulados&lt;/strong&gt; ou anotados, prontos para serem usados no treinamento de um modelo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tarefa Humana Típica:&lt;/strong&gt; Rotulagem de imagens (classificação, caixas delimitadoras, segmentação), transcrição de áudio, classificação de texto, extração de entidades, etc. O texto também menciona seu uso para coletar preferências humanas para &lt;strong&gt;RLHF&lt;/strong&gt; (onde humanos ranqueiam ou escolhem as melhores respostas de um modelo, que é uma forma de &lt;em&gt;rotulagem de preferências&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gatilho (Trigger):&lt;/strong&gt; A necessidade de criar um dataset de treinamento ou avaliação para um novo modelo ou para melhorar um existente com mais dados rotulados.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Amazon Augmented AI (A2I):&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Domain 4: Guidelines for Responsible AI (Standard AIF)</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/domain4/</link><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/domain4/</guid><description>&lt;h2 id="domain-4-introduction"&gt;Domain 4 Introduction&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O texto apresenta o &lt;strong&gt;Domínio 4&lt;/strong&gt; de um material de estudo, focado nas &lt;strong&gt;diretrizes para Inteligência Artificial Responsável (Responsible AI)&lt;/strong&gt;. Este domínio é dividido em duas declarações de tarefa principais:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Declaração de Tarefa 4.1: Explicar o desenvolvimento de sistemas de IA responsáveis.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para cumprir esta tarefa, o estudante precisará:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Compreender o conceito de IA responsável.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Identificar as características e propriedades de sistemas de IA responsáveis.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Saber usar ferramentas que auxiliam no desenvolvimento de IA responsável.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entender como os princípios da IA responsável influenciam:&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Seleção de modelos.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Avaliações de risco.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Características do conjunto de dados.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Compreender os conceitos de viés (bias) e variância no contexto da IA responsável.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Saber usar ferramentas para monitorar e detectar viés.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ser capaz de avaliar a confiabilidade (trustworthiness) e a veracidade (truthfulness) de um modelo.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Declaração de Tarefa 4.2: Reconhecer a importância de modelos transparentes e explicáveis.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Domain 5: Security, Compliance, and Governance for AI Solutions (Standard AIF)</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/domain5/</link><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/domain5/</guid><description>&lt;h2 id="domain-5-introduction"&gt;Domain 5 Introduction&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O texto apresenta o Domínio 5 de um curso ou material de estudo, focado em &lt;strong&gt;segurança, conformidade e governança para soluções de Inteligência Artificial (IA)&lt;/strong&gt;. Este domínio é dividido em duas tarefas principais:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tarefa 5.1: &amp;ldquo;Explicar métodos para proteger sistemas de IA.&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para esta tarefa, o estudante precisará entender:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fundamentos de gerenciamento de identidade e acesso (IAM) na AWS.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;O modelo de responsabilidade compartilhada entre a AWS e o cliente na segurança de aplicações e dados de IA.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;As vulnerabilidades de sistemas de IA a ataques e roubo.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;As melhores práticas para mitigar essas vulnerabilidades.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tarefa 5.2: &amp;ldquo;Reconhecer regulamentações de governança e conformidade para sistemas de IA.&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Texto de Estudo Detalhado sobre Fine-tuning Contínuo de LLMs</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/fine-tuning/</link><pubDate>Sat, 12 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/fine-tuning/</guid><description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://aws.amazon.com/pt/blogs/machine-learning/llm-continuous-self-instruct-fine-tuning-framework-powered-by-a-compound-ai-system-on-amazon-sagemaker/"&gt;https://aws.amazon.com/pt/blogs/machine-learning/llm-continuous-self-instruct-fine-tuning-framework-powered-by-a-compound-ai-system-on-amazon-sagemaker/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/aws-samples/amlc-2024-tutorial-continuous-fine-tuning-compound-ai/tree/main"&gt;https://github.com/aws-samples/amlc-2024-tutorial-continuous-fine-tuning-compound-ai/tree/main&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Este texto visa fornecer uma descrição detalhada dos tópicos abordados no artigo &amp;ldquo;LLM continuous self-instruct fine-tuning framework powered by a compound AI system on Amazon SageMaker&amp;rdquo;. O foco principal será nos seguintes conceitos cruciais para o aprimoramento contínuo de Large Language Models (LLMs):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pré-training&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Instruction Tuning&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Domain Adaptation&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Continuous Training&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Embora o artigo não se aprofunde nos detalhes do pré-treinamento, é fundamental entender seu papel como base para as etapas subsequentes. Portanto, iniciaremos com uma breve descrição do pré-treinamento antes de mergulhar nos tópicos com maior ênfase no texto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Domain 3: Applications of Foundation Models (Standard AIF)</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/domain3/</link><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/domain3/</guid><description>&lt;h2 id="domain-3-introduction"&gt;Domain 3 Introduction&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O texto apresenta o &lt;strong&gt;Domínio 3&lt;/strong&gt;, que aborda a &lt;strong&gt;aplicação de modelos de fundação (foundation models)&lt;/strong&gt;. Ele se conecta ao Domínio 2, que discutiu os modelos de fundação e seu ciclo de vida, reforçando que são modelos pré-treinados, prontos para uso e treinados em vastos conjuntos de dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pontos chave do texto:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;O que são modelos de fundação:&lt;/strong&gt; Grandes redes neurais de aprendizado profundo que servem como ponto de partida para desenvolver modelos de machine learning mais rápidos e baratos para novas aplicações.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Diferenciais dos modelos de fundação:&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Adaptabilidade:&lt;/strong&gt; Capacidade de realizar diversas tarefas com alta precisão a partir de prompts de entrada (exemplos: NLP, question answering, classificação de imagens).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tamanho e propósito geral:&lt;/strong&gt; Diferentemente dos modelos tradicionais de ML, que são específicos para tarefas como análise de sentimento, classificação de imagens e previsão de tendências.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aplicações dos modelos de fundação:&lt;/strong&gt; Suporte ao cliente, tradução de idiomas, geração de conteúdo, geração de código, copywriting, classificação de imagens, criação e edição de imagens de alta resolução, geração de vídeo e áudio, extração de documentos, saúde, veículos autônomos e robótica.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Estrutura do Domínio 3:&lt;/strong&gt; Dividido em quatro tarefas (task statements) que serão discutidas em lições futuras:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tarefa 3.1:&lt;/strong&gt; Descrever considerações de design para aplicações que usam modelos de fundação (escolha do modelo pré-treinado, efeito dos parâmetros de inferência, RAG e suas aplicações, custos de personalização, serviços AWS para embeddings, papel dos agentes).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tarefa 3.2:&lt;/strong&gt; Escolher técnicas eficazes de prompt engineering (melhores práticas, técnicas, riscos, limitações, conceitos e constructos).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tarefa 3.3:&lt;/strong&gt; Descrever o processo de treinamento e fine-tuning de modelos de fundação (elementos e métodos de treinamento, preparação de dados para fine-tuning).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tarefa 3.4:&lt;/strong&gt; Descrever métodos para avaliar o desempenho de modelos de fundação (abordagens, métricas, como determinar se o modelo atende aos objetivos de negócios).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Próximos passos:&lt;/strong&gt; Os próximos vídeos abordarão cada uma das quatro tarefas individualmente, preparando o público para um exame sobre o tema. A próxima lição focará na Tarefa 3.1.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Em resumo, o texto serve como uma introdução ao Domínio 3 sobre a aplicação de modelos de fundação, destacando suas características, aplicações e a estrutura dos tópicos que serão abordados nas próximas lições. O objetivo é preparar o leitor para entender os aspectos práticos da utilização desses modelos em diferentes cenários.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Domain2</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/domain2/</link><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/domain2/</guid><description>&lt;h2 id="task-statement-21-lesson-1"&gt;Task Statement 2.1 Lesson 1&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O texto fornece uma introdução clara e concisa aos conceitos básicos da Inteligência Artificial Generativa (IA Generativa). Aqui estão os principais pontos abordados:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que é IA Generativa:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;É um subconjunto do aprendizado profundo (Deep Learning).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sua principal função é gerar conteúdo novo e original, em vez de classificar ou encontrar conteúdo existente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pode criar diversos tipos de conteúdo, como texto, imagens, áudio, vídeo e até código.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprende padrões e representações a partir de grandes volumes de dados de treinamento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utiliza esse conhecimento para gerar outputs que se assemelham aos dados de treinamento.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Modelos de Fundação:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Domain2 - Self-Attention</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/self-attention/</link><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/self-attention/</guid><description>&lt;p&gt;O mecanismo de &lt;strong&gt;Self-Attention&lt;/strong&gt; (autoatenção) é uma inovação crucial da arquitetura &lt;strong&gt;Transformer&lt;/strong&gt; que permite ao modelo ponderar a importância de diferentes partes da sequência de entrada ao processá-la. Diferente de modelos sequenciais anteriores, como as Redes Neurais Recorrentes (RNNs), que processam a entrada um elemento por vez, a autoatenção permite que o modelo estabeleça conexões diretas entre todos os tokens da sequência, independentemente de sua distância posicional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Funcionamento Detalhado:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para cada token na sequência de entrada, a camada de autoatenção calcula três vetores:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Domain2 - Stable-Diffusion</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/stable-diffusion/</link><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/stable-diffusion/</guid><description>&lt;p&gt;Os modelos de difusão representam uma classe poderosa de modelos generativos, particularmente eficazes na geração de dados complexos como imagens, áudio e vídeo. Sua abordagem fundamental se baseia na reversão de um processo gradual de adição de ruído aos dados de treinamento. Vamos detalhar o funcionamento e as características desses modelos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ideia Central: Desfazendo o Ruído&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A intuição por trás dos modelos de difusão é aprender o processo inverso da destruição da informação. Imagine começar com um dado limpo (por exemplo, uma imagem nítida de um gato) e, em uma série de etapas, adicionar gradualmente ruído aleatório até que o dado se torne indistinguível de ruído puro. Um modelo de difusão aprende a reverter esse processo, ou seja, a remover iterativamente o ruído de uma amostra ruidosa até gerar uma amostra de dados coerente e de alta qualidade.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Domain2 - Transfer-Learning</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/transfer-learning/</link><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/transfer-learning/</guid><description>&lt;h2 id="transfer-learning-a-chave-para-potencializar-modelos-de-inteligência-artificial-com-menos-dados-e-tempo"&gt;Transfer Learning: A Chave para Potencializar Modelos de Inteligência Artificial com Menos Dados e Tempo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No cenário dinâmico da Inteligência Artificial (IA) e do aprendizado de máquina (Machine Learning - ML), a capacidade de construir modelos robustos e precisos é fundamental. Tradicionalmente, o treinamento de modelos complexos, especialmente aqueles baseados em Deep Learning, exigia vastas quantidades de dados rotulados e um poder computacional significativo, além de um tempo considerável. No entanto, uma técnica poderosa emergiu como um catalisador para superar essas limitações: o &lt;strong&gt;Transfer Learning&lt;/strong&gt; (Aprendizado por Transferência).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Aprofundando nas Métricas de Avaliação de Modelos</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/metricas-de-avaliacao/</link><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/metricas-de-avaliacao/</guid><description>&lt;h2 id="aprofundando-nas-métricas-de-avaliação-de-modelos"&gt;Aprofundando nas Métricas de Avaliação de Modelos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;As métricas de avaliação de modelos são ferramentas cruciais para entender o desempenho de um algoritmo de Machine Learning após o treinamento. Elas nos fornecem uma maneira quantitativa de medir o quão bem o modelo está generalizando para novos dados e de comparar diferentes modelos ou configurações. A escolha da métrica certa depende fortemente do tipo de problema (classificação, regressão, clustering, etc.) e dos objetivos de negócio.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Deep Dive into Domain 1: Fundamental Concepts and Practical Applications of Artificial Intelligence</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/domain1/</link><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/domain1/</guid><description>&lt;p&gt;Domain 1 of this comprehensive material lays a robust foundation for understanding Artificial Intelligence (AI) and its practical implementation. It systematically breaks down fundamental AI concepts, terminologies, the Machine Learning (ML) development lifecycle, and real-world use cases. This detailed article will explore each task statement and lesson within Domain 1, providing an in-depth overview of the key takeaways.
Domain 1 of this comprehensive material lays a robust foundation for understanding Artificial Intelligence (AI) and its practical implementation. It systematically breaks down fundamental AI concepts, terminologies, the Machine Learning (ML) development lifecycle, and real-world use cases. This detailed article will explore each task statement and lesson within Domain 1, providing an in-depth overview of the key takeaways.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Utilizando trivy na pipeline</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/utilizando-trivy-na-pipeline/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/utilizando-trivy-na-pipeline/</guid><description>&lt;p&gt;Uma visão do que é o trivy e de como ele funciona.
Percausos na sua implementação em pipelines e uma breve opinião na sua utilização.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="o-que-é-trivy-qual-a-sua-proposta"&gt;O que é trivy? Qual a sua proposta&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id="o-que-o-trivy-olha"&gt;O que o trivy olha?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Target&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Container Image&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Filesystem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Git repository (remote)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kubernetes cluster or resource&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Scanners&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;OS packages and software dependencies in use (SBOM)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Known vulnerabilities (CVEs)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IaC misconfigurations&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sensitive information and secrets&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="como-sua-pipeline-pode-interagir-com-o-trivy"&gt;Como sua pipeline pode interagir com o trivy&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id="exceções-acontecem"&gt;Exceções acontecem&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id="como-gerir-essas-exceções"&gt;Como gerir essas exceções&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id="obrigado"&gt;Obrigado&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id="links-de-referencia"&gt;Links de referencia&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/aquasecurity/trivy"&gt;Github do trivy - aquasecurity/trivy&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Terraform 101</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/terraform-101/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/terraform-101/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Link da apresentação deste artigo&lt;/em&gt;: &lt;a href="https://docs.google.com/presentation/d/1ubhuASaQY5wvIf2SIogP_IyYTW5tC-NPZNzYW49UZ6Q/edit?usp=sharing"&gt;slides&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="agenda"&gt;Agenda&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#fundamentos-de-iac"&gt;Fundamentos de IaC&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#infrastructure-as-code"&gt;Infrastructure as Code&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#dry-don't-repeat-yourself"&gt;Dry - Don&amp;rsquo;t repeat yourself&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#casos-de-uso"&gt;Casos de Uso&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#terraform"&gt;Terraform&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#terraform-workflow"&gt;Terraform Workflow&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#arquivos"&gt;Arquivos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#b%C3%A1sico-do-terraform"&gt;Básico do Terraform&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#variables"&gt;Variables&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#declarando-uma-variavel-de-input"&gt;Declarando uma variavel de input&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#preced%C3%AAncia-de-carregamento"&gt;Precedência de carregamento&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#locals"&gt;Locals&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#output"&gt;Output&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#type-constraints"&gt;Type Constraints&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#simples"&gt;Simples&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#complexos"&gt;Complexos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#functions"&gt;Functions&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#principais-fun%C3%A7%C3%B5es"&gt;Principais funções&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#providers"&gt;Providers&lt;/a&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#terraform-registry"&gt;Terraform Registry&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#resources"&gt;Resources&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#data-sources"&gt;Data Sources&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#M%C3%B3dulos"&gt;Módulos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#backend"&gt;Backend&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#workspaces"&gt;Workspaces&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#hashicorp-certified-terraform-associate"&gt;HashiCorp Certified Terraform Associate&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="fundamentos-de-iac"&gt;Fundamentos de IaC&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="infrastructure-as-code"&gt;Infrastructure as Code&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Infraestrutura_como_C%C3%B3digo"&gt;Infraestrutura como código&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;} (em inglês: infrastructure as code, ou IaC) é o processo de gerenciamento e provisionamento de &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Centro_de_processamento_de_dados"&gt;centros de processamentos dados&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;} usando &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Arquivo_de_computador"&gt;arquivos&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;} de configuração ao invés de configurações físicas de hardware ou &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Interface_gr%C3%A1fica_do_utilizador"&gt;ferramentas de configuração interativas&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Links da Semana 07 - 27/06/2022 a 01/07/2022</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/links-da-semana-07/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/links-da-semana-07/</guid><description>&lt;h2 id="artigos"&gt;Artigos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://aws.amazon.com/pt/blogs/containers/understanding-data-transfer-costs-for-aws-container-services/?trk=global_employee_advocacy&amp;amp;sc_channel=sm&amp;amp;advocacy_source=everyonesocial&amp;amp;es_id=fd5536cf26"&gt;Understanding data transfer costs for AWS container services - Dennis Schmidt and Steve Wolfe&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="threads-do-twitter"&gt;Threads do Twitter&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/ksriness/status/1542388289189060610?t=O-Rre0X7bRvXQ6NnqSWaAg&amp;amp;s=08"&gt;Cursos, bootcamps e conteúdos gratuitos - Karina Watanabe&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/brunocroh/status/1542522395868573697?t=xZpTiFgp_587g1pbbj_Dyg&amp;amp;s=08"&gt;20 repositórios que você precisa conhecer se tornar um EXCELENTE programador(a)! - BrunoPinheiro.eth 🚀&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="posts-no-linkedin"&gt;Posts no Linkedin&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/marclamberti_dataengineering-dataengineer-softwareengineer-activity-6947911626754768897-xKDJ/?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=android_app"&gt;You must understand the Big O notation 👇 - Marc Lamberti&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/darshil-parmar_dataengineering-dataengineer-datawithdarshil-activity-6947813745435754496-qNIQ/?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=member_desktop_web"&gt;😵‍💫 Data Engineering is dying? 😵‍💫 - Darshil Parmar&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="slides"&gt;Slides&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://docs.google.com/presentation/d/1YFoylzJdkKsjDs4MvYpCEIqihswCLFywpJAohvY7DOI/edit#slide=id.gd46dcb0c7f_0_0"&gt;Um guia rápido e prático para um cluster Kubernetes minimamente seguro - João Paulo da Cunha Freire&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="produtos"&gt;Produtos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linuxfoundation.org/featured/delta-lake-project-announces-availability-2-0-release-candidate/"&gt;Delta Lake project announces the availability of 2.0 Release Candidate&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Links da Semana 06 - 20/06/2022 a 24/06/2022</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/links-da-semana-06/</link><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/links-da-semana-06/</guid><description>&lt;h2 id="artigos"&gt;Artigos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.animarum.com.br/post/criando-uma-api-http-com-go"&gt;Criando uma API HTTP com GO (parte 1) - Vinicius Mocci&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.hashicorp.com/blog/terraform-cloud-adds-drift-detection-for-infrastructure-management"&gt;Terraform Cloud Adds Drift Detection for Infrastructure Management - MELAR CHEN&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://selectfrom.dev/survival-of-the-fittest-etl-vs-elt-50e582fb8b84"&gt;Survival of the Fittest: ETL vs. ELT - Benedetta Cittadin&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://aws.amazon.com/pt/blogs/database/performing-major-version-upgrades-for-amazon-aurora-mysql-with-minimum-downtime/"&gt;Performing major version upgrades for Amazon Aurora MySQL with minimum downtime - Rajesh Matkar&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://aws.plainenglish.io/kubernetes-deep-dive-cri-container-runtime-interface-f1d005d5a458"&gt;Kubernetes Deep Dive: CRI (Container Runtime Interface) - Tony&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://dev.to/signoz/implementing-distributed-tracing-in-a-golang-application-5cm1?utm_source=dormosheio&amp;amp;utm_campaign=dormosheio"&gt;Implementing Distributed Tracing in a Golang application - Ankit Anand&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="posts-no-linkedin"&gt;Posts no Linkedin&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/pooja-jain-898253106_dataengineering-licreatoraccelerator-linkedinforcreators-activity-6946430203036319744-Y2Q1/?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=android_app"&gt;Tips and Insights to engineer data using Google Cloud Platform! - POOJA JAIN&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/brunosmartins_sre-dicas-engenharia-activity-6942971830970241024-Ul22/?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=member_desktop_web"&gt;11 pontos que acho que são importantes reflexões sobre nós mesmos como SRE e que pode ajudar na evolução do seu time - Bruno Martins&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="github"&gt;Github&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/modin-project/modin"&gt;Scale your pandas workflows by changing one line of code - modin-project/modin&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/datafold/data-diff/"&gt;A command-line tool and Python library to efficiently diff rows across two different databases - datafold/data-diff&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/stakater/Reloader"&gt;We would like to watch if some change happens in ConfigMap and/or Secret; then perform a rolling upgrade on relevant DeploymentConfig, Deployment, Daemonset, Statefulset and Rollout - stakater/Reloader&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/gothinkster/golang-gin-realworld-example-app"&gt;This codebase was created to demonstrate a fully fledged fullstack application built with Golang/Gin including CRUD operations, authentication, routing, pagination, and more - gothinkster/golang-gin-realworld-example-app&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/aquasecurity/tracee"&gt;Tracee: Runtime Security and Forensics using eBPF - aquasecurity/tracee&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/guitmz/ezuri"&gt;A Simple Linux ELF Runtime Crypter. An unpacker by f0wl can be found at f0wl/ezuri_unpack. - guitmz/ezuri&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/krol3/container-security-checklist"&gt;Container Security Checklist: From the image to the workload - krol3/container-security-checklist&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="produtos"&gt;Produtos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://docs.opta.dev/"&gt;Opta - Is an infrastructure-as-code framework. Opta high-level constructs produce Terraform configuration files.&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ebpf.io/"&gt;ebpf.io - Is a revolutionary technology with origins in the Linux kernel that can run sandboxed programs in an operating system kernel. It is used to safely and efficiently extend the capabilities of the kernel without requiring to change kernel source code or load kernel modules.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.engineerbetter.com/blog/kill-the-devops-team/"&gt;Kill The DevOps Team - Daniel Jones&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://lakefs.io/the-state-of-data-engineering-2022/?utm_source=linkedIn&amp;amp;utm_medium=Iddo&amp;amp;utm_campaign=state-de-22"&gt;The State of Data Engineering 2022 - Einat Orr, PhD&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="providers-terraform"&gt;Providers Terraform&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://databricks.com/blog/2022/06/22/databricks-terraform-provider-is-now-generally-available.html"&gt;Databricks Terraform Provider Is Now Generally Available&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Artigo originalmente postado em: &lt;a href="https://afonsorodrigues.com/newsletter/links-da-semana-06/"&gt;https://afonsorodrigues.com/newsletter/links-da-semana-06/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Links da Semana 05 - 13/06/2022 a 17/06/2022</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/links-da-semana-05/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/links-da-semana-05/</guid><description>&lt;h2 id="artigos"&gt;Artigos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://dev.to/leandronsp/resolvendo-problema-de-performance-no-postgresql-com-cte-468d?s=08"&gt;Resolvendo problema de performance no PostgreSQL com CTE - Leandro Proença&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://airbyte.com/blog/data-orchestration-trends"&gt;Data Orchestration Trends: The Shift From Data Pipelines to Data Products - Simon Späti&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.nginx.com/blog/enabling-multi-tenancy-namespace-isolation-in-kubernetes-with-nginx/?utm_medium=owned-social&amp;amp;utm_source=youtube&amp;amp;utm_campaign=ww-nx_pgkub_g&amp;amp;utm_content=bg-"&gt;Enabling Multi-Tenancy and Namespace Isolation in Kubernetes with NGINX - Amir Rawdat&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://netflixtechblog.com/evolution-of-ml-fact-store-5941d3231762"&gt;Evolution of ML Fact Store - Vivek Kaushal&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="posts-no-linkedin"&gt;Posts no Linkedin&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/darshil-parmar_dataengineering-dataengineer-learning-activity-6942016611335700480-zNjf/?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=member_desktop_web"&gt;How To Do Your First Data Engineering Project? - Darshil Parmar&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/pooja-jain-898253106_sql-optimization-ugcPost-6941760702533492736-c7JT/?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=member_desktop_web"&gt;Learning with SQL has come up a long way!! - POOJA JAIN&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/marclamberti_dataengineering-dataengineer-data-activity-6942826479147696128-RBTG/?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=member_desktop_web"&gt;Common mistakes that junior data engineers typically do - Marc Lamberti&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/rodrigo-santana-ferreira-0ab041128_dataanalyst-dataengineering-carreira-activity-6942887603733966848-f0is/?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=android_app"&gt;É Analista de dados e quer migrar para Engenharia de dados? - Rodrigo Santana Ferreira&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="threads-no-twitter"&gt;Threads no Twitter&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/techleti/status/1537183050693431296?t=-yt8qGhvZ7foOwT0oDVOKw&amp;amp;s=08"&gt;As entrevistas para vagas internacionais (e nacionais) sempre dão aquele frio na barriga né? - Letícia Quevedo&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="github"&gt;Github&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/google/uuid"&gt;The uuid package generates and inspects UUIDs based on RFC 4122 and DCE 1.1: Authentication and Security Services. - google/uuid&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/DataWithDanny/sql-masterclass"&gt;All of the content and slides for Danny Ma&amp;rsquo;s SQL Masterclass held at the ODSC Asia Pacific 2021 virtual conference! - DataWithDanny/sql-masterclass&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/public-api-lists/public-api-lists"&gt;A collective list of free APIs for use in software and web development. - public-api-lists/public-api-lists&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/hashicorp/go-discover"&gt;Go library and command line tool to discover ip addresses of nodes in cloud environments based on meta information like tags provided by the environment. - hashicorp/go-discover&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/sherlock-project/sherlock"&gt;Hunt down social media accounts by username across social networks - sherlock-project/sherlock&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/grafana/oncall"&gt;Developer-friendly incident response with brilliant Slack integration. - grafana/oncall&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="produtos"&gt;Produtos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://roadmap.sh/"&gt;roadmap.sh - is a community effort to create roadmaps, guides and other educational content to help guide the developers in picking up the path and guide their learnings.&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="videos"&gt;Videos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/video/live/urn:li:ugcPost:6942506122507419648/"&gt;Module 3: Delta Lake 1.2 Tutorial (2022-06-14) - Delta Lake&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=73tWQtcVG90"&gt;Pílula de conhecimento by GeekHunter - dev- internacional&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="modulos-terraform"&gt;Modulos Terraform&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/terraform-aws-modules/terraform-aws-notify-slack"&gt;AWS Notify Slack Terraform module - This module creates an SNS topic (or uses an existing one) and an AWS Lambda function that sends notifications to Slack using the incoming webhooks API. - terraform-aws-modules/terraform-aws-notify-slack&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Links da Semana 04 - 06/06/2022 a 10/06/2022</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/links-da-semana-04/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/links-da-semana-04/</guid><description>&lt;h2 id="game"&gt;Game&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.firebolt.io/big-data-game?utm_source=referral&amp;amp;utm_medium=Twitter&amp;amp;utm_campaign=data_talks&amp;amp;s=08"&gt;Firebolt - Big Data Game&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="artigos"&gt;Artigos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://towardsdev.com/golang-writing-memory-efficient-and-cpu-optimized-go-structs-62fcef4dbfd0"&gt;Golang - Writing memory efficient and CPU optimized Go Structs - Satyajit Roy&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://sysdig.com/blog/kubernetes-monitoring-prometheus/?s=08"&gt;Kubernetes monitoring with Prometheus, the ultimate guide - Mateo Burillo&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://medium.com/@brijesh_deb/event-driven-orchestration-sample-implementation-187858e4031e"&gt;Event-Driven Orchestration : Sample implementation - Brijesh Deb&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://dev.to/karanpratapsingh/advanced-concurrency-patterns-in-go-2je1"&gt;Advanced concurrency patterns in Go - Karan Pratap Singh&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.datastax.com/blog/how-to-web-scrape-on-a-schedule-with-apache-cassandra-fastapi-and-python?utm_source=twitter&amp;amp;utm_medium=social_organic&amp;amp;utm_campaign=blog&amp;amp;utm_term=all-plays&amp;amp;utm_content=web-scrape"&gt;How to Web Scrape on a Schedule with Apache Cassandra, FastAPI, and Python&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=NyDT3KkscSk"&gt;Python, NoSQL &amp;amp; FastAPI Tutorial: Web Scraping on a Schedule - CodingEntrepreneurs&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/codingforentrepreneurs/Scrape-Websites-with-Python-FastAPI-Celery-NoSQL"&gt;codingforentrepreneurs/Scrape-Websites-with-Python-FastAPI-Celery-NoSQL&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://aws.amazon.com/pt/blogs/architecture/understand-resiliency-patterns-and-trade-offs-to-architect-efficiently-in-the-cloud/"&gt;AWS - Understand resiliency patterns and trade-offs to architect efficiently in the cloud&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://medium.com/@bernardo.costa/emr-serverless-review-51b659f2ca54"&gt;EMR Serverless Review - Bernardo Costa&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="posts-no-linkedin"&gt;Posts no Linkedin&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/darshil-parmar_dataengineering-python-datawithdarshil-activity-6939487587694698497-uyoI/?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=android_app"&gt;Python For Data Engineering - Darshil Parmar&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/marclamberti_how-to-prevent-your-dags-from-breaking-each-activity-6939927054230376449-ipPf/?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=member_desktop_web"&gt;How to prevent your DAGs from breaking each other? - Marc Lamberti&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/marclamberti_dataengineering-dataengineer-data-activity-6940306085475942400-ehRb/?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=android_app"&gt;Data quality checks to your pipelines - Marc Lamberti&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="threads-no-twitter"&gt;Threads no Twitter&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/_MisterBento/status/1534991697515626520?t=066Bk0U_XSq6UCAeNNzRjg&amp;amp;s=08"&gt;Você sabia que é possível adicionar SQL como uma linguagem em seu repositório? - @_MisterBento&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/leandronsp/status/1535453637157208065?t=n7SVIbajIJ8pAXEROjcwYA&amp;amp;s=08"&gt;Como melhorar no PostgreSQL uma query de 7000ms para 300ms (23x mais rápido 🚀) &lt;em&gt;sem índices&lt;/em&gt; - @leandronsp&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="github"&gt;Github&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/go-co-op/gocron"&gt;gocron: A Golang Job Scheduling Package - go-co-op/gocron&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/satori/go.uuid"&gt;UUID package for Go language - satori/go.uuid&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/mindsdb/mindsdb"&gt;MindsDB ML-SQL Server enables machine learning workflows for the most powerful databases and datawarehouses using SQL - mindsdb/mindsdb&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/petrobras/3W"&gt;This is the first Petrobras&amp;rsquo; repository on GitHub. It supports the 3W project and promotes experimentation of Machine Learning-based approaches and algorithms for specific problems related to undesirable events that occur in offshore oil wells- petrobras/3W&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/zinclabs/zinc"&gt;Zinc is a search engine that does full text indexing. It is a lightweight alternative to Elasticsearch and runs using a fraction of the resources - zinclabs/zinc&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="produtos"&gt;Produtos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://skills.github.com/"&gt;GitHub Skills&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.blog/2022-06-06-introducing-github-skills/"&gt;Introducing GitHub Skills&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="opencost.io"&gt;opencost.io&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.opencost.io/blog/introducing-opencost"&gt;Introducing OpenCost — an Open Source Project for Monitoring Kubernetes Spend&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Links da Semana 03 - 30/05/2022 a 03/06/2022</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/links-da-semana-03/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/links-da-semana-03/</guid><description>&lt;h2 id="artigos"&gt;Artigos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://thenewstack.io/how-ebpf-streamlines-the-service-mesh/"&gt;How eBPF Streamlines the Service Mesh - Liz Rice&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://medium.com/google-cloud/gcp-biglake-introduction-570fb88be132"&gt;GCP BigLake introduction - Neil Kolban&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.detech.ai/blog/what-is-an-sre-product-manager"&gt;What is an SRE Product Manager? - António Araújo&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://mazzo.li/posts/fast-pipes.html?s=08"&gt;How fast are Linux pipes anyway? - Francesco Mazzoli&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="posts-no-linkedin"&gt;Posts no Linkedin&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/darshil-parmar_dataengineer-sql-datawithdarshil-activity-6935862550240587776-k9U3/?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=android_app"&gt;How I Use SQL as Data Engineer? - Darshil Parmar&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/activity-6936271669111984129-xhXZ/?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=member_desktop_web"&gt;Big Data Pipelines AWS vs. Azure vs. Google Cloud - Dr. AngShuMan Ghosh&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/rodrigo-santana-ferreira-0ab041128_dataengineering-python-portfolio-activity-6937047115021840385-DVut/?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=member_desktop_web"&gt;Como criar portfólio para Data Engineering? - Rodrigo Santana Ferreira&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/deepak-sheoran_github-cheatsheet-activity-6937323931032788992-l43K/?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=android_app"&gt;Top 5 Github Repositories To Learn Data Science! - Deepak Sheoran&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/rodrigo-santana-ferreira-0ab041128_dataengineering-python-sql-activity-6938490820559785984-aS40?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=member_desktop_web"&gt;Quer se dar bem em um teste técnico para #dataengineering? - Rodrigo Santana Ferreira&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="threads-no-twitter"&gt;Threads no Twitter&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/javarevisited/status/1529431496926167041?t=AT9J0Ujc6Pcxb6nOAVflKg&amp;amp;s=08"&gt;Design Patterns for writing better code - @javarevisited&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/ghumare64/status/1530525871366230017?t=ugTtRNG4ph6swZmgthFvXg&amp;amp;s=08"&gt;Resources to learn System Design - @ghumare64&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://twitter.com/EngineerRabbit/status/1531368176742711300?t=qLiDk2C4jjA6-NilwPakuA&amp;amp;s=08"&gt;11 sites com desafios pra você praticar programação todos os dias. - @EngineerRabbit&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="github"&gt;Github&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;[chiphuyen/ml-interviews-book - &lt;a href="https://huyenchip.com/ml-interviews-book/"&gt;book&lt;/a&gt;](&lt;a href="https://github.com/chiphuyen/ml-interviews-book"&gt;https://github.com/chiphuyen/ml-interviews-book&lt;/a&gt;){:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/cockroachdb/pebble"&gt;cockroachdb/pebble - Pebble is a LevelDB/RocksDB inspired key-value store focused on performance and internal usage by CockroachDB.&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/toniblyx/my-arsenal-of-aws-security-tools"&gt;toniblyx/my-arsenal-of-aws-security-tools&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/pycaret/pycaret"&gt;pycaret/pycaret - An open-source, low-code machine learning library in Python&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="produtos"&gt;Produtos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://comparecloud.in/"&gt;Public Cloud Services Comparison&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/ilyas-it83/CloudComparer"&gt;github ilyas-it83/CloudComparer&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="cheat.sh/"&gt;cheat.sh - Unified access to the best community driven cheat sheets repositories of the world&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/chubin/cheat.sh"&gt;github chubin/cheat.sh&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://aws.amazon.com/pt/blogs/aws/amazon-emr-serverless-now-generally-available-run-big-data-applications-without-managing-servers/"&gt;&lt;strong&gt;Amazon EMR Serverless&lt;/strong&gt; Now Generally Available – Run Big Data Applications without Managing Servers&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://grow.google/certificates/interview-warmup/?s=08"&gt;Google Interview Warmup&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="videos"&gt;Videos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=OOnBA1aC77k"&gt;Engcast #14 - O que teremos de novidade na versão Go 1.18? - Engineering Brasil&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="releases"&gt;Releases&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://opensearch.org/blog/releases/2022/05/opensearch-2-0-is-now-available/?sc_channel=sm&amp;amp;sc_campaign=Open_Source&amp;amp;sc_publisher=LINKEDIN&amp;amp;sc_geo=GLOBAL&amp;amp;sc_outcome=awareness&amp;amp;trk=OpenSearchProject"&gt;OpenSearch 2.0&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.blog/2020-04-14-github-is-now-free-for-teams/"&gt;&lt;strong&gt;GitHub is free for teams&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="pdfs"&gt;PDFs&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://f.hubspotusercontent30.net/hubfs/3855032/KastenVeeam-5kubernetes-backup-best-practices-final.pdf"&gt;5 Kubernetes Backup Best Practices - Veeam&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://dzone.tradepub.com/?p=w_defa2624&amp;amp;w=d&amp;amp;email=f019a6f4f6ba6045cb6194fa9616781d&amp;amp;key=1sbqA23oRCxv5exYa00K&amp;amp;ts=10291&amp;amp;u=2010511800101654110281&amp;amp;e=YWZvbnNvYXVndXN0b3ZlbnR1cmFAZ21haWwuY29t&amp;amp;secure=1&amp;amp;_afn=0"&gt;Continuous Integration Patterns and Anti-Patterns - DZone&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Links da Semana 02 - 23/05/2022 a 27/05/2022</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/links-da-semana-02/</link><pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/links-da-semana-02/</guid><description>&lt;h2 id="links"&gt;Links&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.nginx.com/blog/announcing-version-1-0-0-nginx-modern-apps-reference-architecture"&gt;Nginx - Announcing Version 1.0.0 - Nginx Modern Apps Reference Architecture&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/pulse/modern-data-platform-how-build-one-anil-madan/"&gt;Modern Data Platform - How to build one? - Anil Madan&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://towardsdatascience.com/performing-data-validation-at-scale-with-soda-core-825267bb4714"&gt;Performing Data Validation at Scale with Soda Core - Mahdi Karabiben&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://developers.redhat.com/articles/2022/05/24/managed-kafka-services-which-right-you#"&gt;Managed Kafka services: Which is right for you? - Bilgin Ibryam&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://towardsdatascience.com/understanding-8-types-of-cross-validation-80c935a4976d"&gt;Understanding 8 types of Cross-Validation - Satyam Kumar&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="posts-no-linkedin"&gt;Posts no Linkedin&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/feed/update/urn:li:activity:6935622444896444416/"&gt;Você já se deparou com aquele desenvolvedor que sempre escolhe as mesmas tecnologias em todos os system designs? - Douglas Rocha&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/mlortiz_learning-spark-lightning-fast-data-analytics-activity-6933153779814940672-MyL0/?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=android_app"&gt;My favorite resources to keep improving yourself as a Data Engineer in 2022? - Marcos Ortiz Valmaseda&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/rodrigo-santana-ferreira-0ab041128_dataengineering-datascience-sql-activity-6934862163161268224-Kp1E/?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=android_app"&gt;Boas práticas de SQL - Rodrigo Santana Ferreira&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/semaan_cloudcomputing-aws-awstraining-activity-6935049171401891840-x3Tj/?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=android_app"&gt;Now anyone can learn AWS skills and earn &lt;strong&gt;AWS digital badges for FREE!&lt;/strong&gt; - Viktoria Semaan&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="github"&gt;Github&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/k0kubun/sqldef"&gt;k0kubun/sqldef - The easiest idempotent MySQL/PostgreSQL/SQLite3/SQL Server schema management by SQL&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Este projeto eu achei muito interessante, muito legal o conceito de idepotencia na evolução do schema do seu banco.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/madhuakula/kubernetes-goat"&gt;madhuakula/kubernetes-goat - The Kubernetes Goat is designed to be an intentionally vulnerable cluster environment to learn and practice Kubernetes security&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="treinamentos"&gt;Treinamentos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://explore.skillbuilder.aws/learn/course/internal/view/elearning/8287/aws-cloud-practitioner-essentials-portuguese?trk=2f8b0b52-91c9-4796-969e-929f02a41dc5&amp;amp;sc_channel=el&amp;amp;utm_medium=social&amp;amp;utm_source=linktree&amp;amp;utm_campaign=%23bondedaaws%20-%20treinamento%20fundamental%20-%20aws%20cloud%20practitioner%20essentials%20"&gt;AWS Cloud Practitioner Essentials (Portuguese - skillbuilder.aws)&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 :target="_blank" id="passagem-do-livro-sre-do-google"&gt;Passagem do Livro &lt;a href="https://sre.google/sre-book/table-of-contents/"&gt;SRE do Google&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://sre.google/sre-book/monitoring-distributed-systems/#xref_monitoring_golden-signals"&gt;The Four Golden Signals&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="stackoverflow"&gt;Stackoverflow&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://stackoverflow.com/questions/63700998/how-to-increase-cluster-settings-cluster-max-shards-per-node-for-aws-elasticsea"&gt;How to increase _cluster/settings/cluster.max_shards_per_node for AWS Elasticsearch Service&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="produtos"&gt;Produtos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://isovalent.com/blog/post/2022-05-16-tetragon"&gt;Tetragon - eBPF-based Security Observability &amp;amp; Runtime Enforcement - Isovalent&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://databricks.com/blog/2022/04/25/introducing-databricks-sql-on-google-cloud-now-in-public-preview.html?utm_source=bambu&amp;amp;utm_medium=social&amp;amp;utm_campaign=advocacy&amp;amp;blaid=3039482"&gt;Databricks SQL on Google Cloud – Now in Public Preview&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="videos"&gt;Videos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=1VF-g1ySSVA"&gt;Challenge State of Data: O que você precisa saber para ganhar a competição e levar o PS5 pra casa -Data Hackers&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Links da Semana 01 - 16/05/2022 a 20/05/2022</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/links-da-semana-01/</link><pubDate>Mon, 23 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/links-da-semana-01/</guid><description>&lt;h2 id="artigos"&gt;Artigos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.starburst.io/info/cinco-de-trino/?utm_medium=email&amp;amp;_hsmi=212508739&amp;amp;_hsenc%5Btm_source%5D=hs_email&amp;amp;wchannelid=ak5dhl6ju8"&gt;Cinco de Trino - Starburst&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://medium.com/loftbr/como-a-loft-lida-com-governan%C3%A7a-e-qualidade-na-plataforma-de-dados-f20e4f01bfda"&gt;Como a Loft lida com governança e qualidade na plataforma de dados&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://evilmartians.com/chronicles/a-slice-of-life-table-partitioning-in-postgresql-databases"&gt;A slice of life: table partitioning in PostgreSQL databases&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://lopesdiego12.medium.com/data-quality-with-soda-io-at-americanas-7d1a0e0a541a"&gt;Data quality with Soda.io at americanas&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.siffletdata.com/blog/data-quality-monitoring-is-dead-say-hello-to-full-data-stack-observability"&gt;Data Quality Monitoring is Dead. Say Hello to Full Data Stack Observability&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://feast.dev/blog/what-is-a-feature-store/"&gt;What is a Feature Store?&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://medium.com/billie-finanzratgeber/unlocking-our-data-with-a-feature-store-402ade0743b"&gt;Unlocking our data with a feature store&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.datastax.com/blog/lift-your-mlops-pipeline-to-the-cloud-with-feast-and-astra-db"&gt;Lift your MLOps pipeline to the cloud with Feast and Astra DB&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://aws.amazon.com/pt/blogs/big-data/build-a-dataops-platform-to-break-silos-between-engineers-and-analysts/"&gt;Build a DataOps platform to break silos between engineers and analysts&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="posts-do-linkedin"&gt;Posts do linkedin&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/feed/update/urn:li:activity:6927849664817848320/"&gt;How is a Data Lakehouse different from a Data Warehouse? - Vini Jaiswal&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/marclamberti_data-observability-dataengineering-activity-6922514285248024576-DOzj?utm_source=linkedin_share&amp;amp;utm_medium=member_desktop_web"&gt;Data Observability is paramount to any Modern Data Stack - Marc Lamberti&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://shopee.com.br/Pantufa-pata-de-monstro-Azul-i.280121269.4469273725?xptdk=593935df-3f31-4dcf-a407-ba09fdc7c6c9"&gt;Data Engineer e algumas tarrefas importantes - Rodrigo Santana Ferreira&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="videos"&gt;Videos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=wYJZHbbCXMI"&gt;Acelerando desenvolvimento de pipelines de dados no Inter com o DEDE framework - Meetup Engenharia de Dados&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="produtos"&gt;Produtos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.soda.io/"&gt;soda.io - Data Reliability Engineering as Code&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ray.io/rllib"&gt;RLLIB - Scalable, state of the art reinforcement learning&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="podcast"&gt;Podcast&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://open.spotify.com/episode/4McOEukwiW7QlZgUptuM7g?si=_vKMSRhPRQivTeZR9APhXw&amp;amp;utm_source=whatsapp"&gt;#12 Data Mesh: a última tendência em arquitetura de dados - Data On Air&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="ebook"&gt;Ebook&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.datastax.com/resources/ebook/oreilly-cassandra-the-definitive-guide#download"&gt;Cassandra: The Definitive Guide - 3rd Edition - O&amp;rsquo;Reilly&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="repositórios"&gt;Repositórios&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/luk4z7/go-concurrency-guide"&gt;Go Concurrency Guide - luk4z7/go-concurrency-guide&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/tfstate/github-sls-rest-api"&gt;Terraform State Storage HTTP Backend - tfstate/github-sls-rest-api&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/cirolini/prometheus-curso-monitoring"&gt;Curso de monitoração com o Prometheus - cirolini/prometheus-curso-monitoring&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/mlflow/mlflow"&gt;mlflow/mlflow&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="workshops"&gt;Workshops&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://catalog.workshops.aws/observability/en-US/xray/explore-xray"&gt;One Observability Workshop - X-Ray, OpenTelemetry, Prometheus&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>5 Dicas para a CKAD - Certified Kubernetes Application Developer</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/5-dicas-para-ckad-certified-kubernetes-application/</link><pubDate>Sat, 16 Apr 2022 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/5-dicas-para-ckad-certified-kubernetes-application/</guid><description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/pulse/5-dicas-para-ckad-certified-kubernetes-application-afonso-rodrigues/"&gt;https://www.linkedin.com/pulse/5-dicas-para-ckad-certified-kubernetes-application-afonso-rodrigues/&lt;/a&gt;{:target=&amp;quot;_blank&amp;quot;}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>MongoDB &amp; Terraform</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/mongodb-terraform/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2020 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/mongodb-terraform/</guid><description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.linkedin.com/pulse/mongodb-terraform-afonso-rodrigues/"&gt;https://www.linkedin.com/pulse/mongodb-terraform-afonso-rodrigues/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>AWS Solutions Architect Associate - Dicas para a certificação</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/aws-solutions-architect-associate-dicas/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2020 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/aws-solutions-architect-associate-dicas/</guid><description>&lt;p&gt;No 14/01/2020 eu tirei minha &lt;a href="https://aws.amazon.com/pt/certification/certified-solutions-architect-associate/"&gt;certificação Solutions Architect Associate&lt;/a&gt;. Desde o primeiro contato de trabalho diário com a console da AWS até a prova foram 11 meses na &lt;a href="https://www.linkedin.com/company/max-milhas/?lipi=urn%3Ali%3Apage%3Ad_flagship3_pulse_read%3BFaCDOj1lRSub9ymWGdoxVw%3D%3D"&gt;Maxmilhas&lt;/a&gt;, mas estudando e realizando simulados foi aproximadamente 1 mês e meio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abaixo vou listar algumas &lt;a href="https://aws.amazon.com/pt/certification/certification-prep/"&gt;dicas para preparação&lt;/a&gt; e realização do exame.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="preparação-para-o-exame"&gt;Preparação para o exame&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Faça &lt;a href="https://d1.awsstatic.com/training-and-certification/docs/AWS_Certified_Solutions_Architect_Associate_Sample_Questions.pdf"&gt;simulados&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Caso você perca a paciência em simulados completos de 65 questões, eu indico fazer pequenos simulados por assunto, assim seu foco é especifico e é simples ir na documentação tirar dúvidas sobre as questões. Eu indico os simulados da &lt;a href="https://linuxacademy.com/cp/modules/view/id/341"&gt;linuxacademy.com&lt;/a&gt; porque a cada final de módulo tem um questionário que aborda bem o assunto.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Welcome to Here!</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/welcome-to-here/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2020 13:15:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/welcome-to-here/</guid><description>&lt;p&gt;Este será a primeira postagem deste ano de 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Blog tem como objetivo um lugar para eu poder consolidar meus conhecimentos.
Tais conhecimentos que as vezes ficam perdidos em repositórios do github, gists, arquivos .txt ou no meu Evernote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quero ter um local onde eu possa deixar uma dica direta, sem muitos floreios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cara deste blog deve mudar, porque a cada post que for escrevendo terei novas ideias para ele.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Diretórios do MySQL e o my.cnf</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/diretorios-do-mysql-mycnf/</link><pubDate>Thu, 15 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/diretorios-do-mysql-mycnf/</guid><description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://medium.com/@afonsoavr/diret%C3%B3rios-do-mysql-e-o-my-cnf-7501b5506c92/"&gt;https://medium.com/@afonsoavr/diret%C3%B3rios-do-mysql-e-o-my-cnf-7501b5506c92/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Spatial Extensions MySQL - Point</title><link>https://afonsorodrigues.com/posts/spatial-extensions-mysql-point/</link><pubDate>Mon, 29 Jan 2018 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://afonsorodrigues.com/posts/spatial-extensions-mysql-point/</guid><description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://medium.com/@afonsoavr/spatial-extensions-mysql-point-61ccee8b77c6/"&gt;https://medium.com/@afonsoavr/spatial-extensions-mysql-point-61ccee8b77c6/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>